<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Canarypwn</title>
    <link>https://aaaab3n.moe/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Canarypwn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2021 10:01:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://aaaab3n.moe/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020总结</title>
      <link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-15-2020-summary/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:01:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-15-2020-summary/</guid>
      <description>如果我相信生活并且热爱生活，我会强烈赞同自由主义，又强烈的推崇权威和专制。我相信每个人都有自我，之后成为少数的几种意识形态的傀儡，然后再反意识形态。个人呢？我会强烈的依照精神分析以去除自己内心的每一处黑暗与龌龊，又必须成为一个非全能的要犯错( Must Make Mistakes )的人。我会成为孩子，又变成骆驼，既在洞穴( Plato&amp;rsquo;s Cave )中，又在花斑母牛镇。是立即要死的，又是不朽的，狂热于逃避现实去追求生活中的理想，醉心于贪心每一个选择做出最优解。不过总之，我会语无伦次，并且精神分裂。
—— Sir Canarypwn Appleby
前言 在我着手写这篇总结的时候，已经是寒假开始一周了。因为去年没有暑假的关系，或许我能有幸度过上科大有史以来最长的一次寒假。交完了 ASC20-21 的proposal，倒时差，以及做了一些零碎的活，觉得现在是时候写年度总结了。
身边的人写了很多精彩的年度总结，比如文体不限诗歌除外每年的新年寄语，在农历新年的时候应该还会有第二次祝福；又比如一个“失败”人士的 2020 - 纯纯的 Blog ，某迟先生真的是黑暗能量之源。
今年是进入大学的第二年，人生的每时每刻都在做 exploration 和 exploitation ，像老虎机一样。现实意义上失败的我自然无法像其他人那样大声宣扬着今后的道路以构建出美好且值得努力的幻象，只能向大家讲述一年中我所体验的一些事情，即使是一年的跨度在整个人生长度中也不值一提。
~ (Career ^ Life) 几天前看实在狗子的知乎动态，他抱怨道出生于90年代的他成长过程中信息匮乏，如果能看到更多的书说不定能有更大的成就；但他又转念一说，出生于00年代的人们生下来就被过剩的信息包围，说不定也是一种弊端。学计算机科学的我就是非常典型的00后，自从小学学会上网起就被过度的暴露在信息之中。无数先辈们在我们之前早已走成了他们的路，例如找实习，做磕盐，或者打比赛等等，这些在交大生存手册中有着详尽的描述，相信有些读者们已经聊熟于心了，以至于当我和别人聊天的时候是这么说的，我虽然看不清远方的路，更看不清终点是什么，但我似乎就像 A* 算法一样，一直在想着终点走去，外部性的知识塑造了我的 h(x)，让我明白如何走更接近终点。
过去一年中我似乎也在遵循着这个法则，因为有很多人坚持认为 GPA 并不是大学的全部，对于想进入工业界的人实习经历可能更加重要；对于理想为科学研究的人，早早进入实验室积累经验会有所帮助。
vizna 听完这么告诉我，她希望有一个 lifetime goal。lifetime goal，是一种实现了以后，即使躺进棺材中也会笑着离去的东西。而其他的目标，例如 career goal, academic goal etc. 都是为 lifetime goal 服务的。她在做每一个决定的时候都会考虑是否会对实现lifetime goal有所帮助。她希望我能找到 lifetime goal，并且认为这是大学生活中较为重要的几件事之一。
 Zizek： 当你在黑暗的隧道中看到一束光的时候，先别为此而兴奋，因为它除了可能是隧道的出口外，还可能是一辆疾驶而来的火车。
 模拟退火 算法课有一次作业是求解旅行商问题，模拟退火是一个解决思路。首先得到一个贪心的路径，接着不断的改变行走的路径，以一定的概率去接受新的变化，即使它可能暂时绕远路，但也提供了发现更优道路的可能。它能给予我们的启示在于：可以尝试着去拓宽自己的道路，去尝试不同的方向，通过经历不同的事情与失败，以及最重要的，生活中的随机性来获得得到全局最优解的可能。
换言之，追求局部最优解不一定能找到全局最优解。我们赖以生存的，包围在我们身边的信息既是帮手又有严重的副作用，一个人有时候可能过于追求捷径而无法找到人生的意义。Shao Ziyu的概率论课上，讲的最多的相声是关于贝叶斯的，说的最多的词是蒙特卡洛树搜索。他这么说， exploration 和 exploitation 是相对的，需要交替的使用两种策略以找到最优解。如同老虎机一样，你可以继续摇第一个拉杆，因为它还没有出奖券，所以出奖券的几率更大，也可以选择摇第二个拉杆，因为这样有助于增进对整体的预测。
对生活的体验与热爱是找到 lifetime goal 的一种途径，这种热爱是非完全功利性的，也是非理想主义的，甚至还需要生活中的一些随机性，我姑且将这虚无的随机性称为命运。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么对新生说&#39;&#39;快逃(&#39;&#39;</title>
      <link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-22-run-away-from-shanghaitech/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 10:01:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-22-run-away-from-shanghaitech/</guid>
      <description>写于上海高考出分周
对于一个已经度过大学一年的人来说，填志愿和高考的过程依旧给我留下了很大的创伤，以至于到今年高考出分的时候，我还在梦中交了一次高考白卷。作为一个经历过填志愿，也听说过很多故事的人，我觉得还是有一些经验可以分享的。
或许从大学之后多次梦见高考的创伤来看，高考和填志愿的过程已经于我是一种象征的，摆脱不了的时光了。我也希望通过此文，能够对我过去的经历进行一次重新建构。
声明：本文并不是一篇招生宣传，如果你读了这篇文章后选择去了上科大，南科大或是其他学校，那笔者一定特别开心。
快逃 记得在7月18号的时候，并介在新读写的专栏中做了一场一个小时的分享，接下来的一个小时便是清华大学计算机与金融专业的宣讲会。
前一个小时的直播是放弃复旦去HKU的并介，并且他还成功的从新闻系转到了数学系。后一个小时的直播是具备了清华，计算机，金融这三个光环的新专业。可想而知，在机构和家长眼中，这样的新专业有多少分量。计算机专业是清华收分数一数二的专业，加上金融二字，这样的专业估计是要让举子们望尘莫及了。
我是怎么选专业的 我在这篇文章中也许提到过。我从小就对计算机感兴趣。同时，上海的市重点一般都会培养学生的职业规划能力。比如我所在的上大附中在初三放假的15天后就召集了我们布置作业，其中一个就是做职业规划量表。高中的时候还会联系企业，让我们去参观。据我所知，南洋模范也会做类似的量表。
所以对于我来说，目标是很清晰的：我想学计算机。当然，高考志愿还有滑档的说法，所以我选择了物理作为备选。当高考出分后，我的位次并不是很靠前。由于家庭话语权和其它复杂的原因，由我母上来主导我高考志愿的填写。所以除了提前批选了上科大以外，第一版志愿是从高分到低分填，因为母上对志愿填报了理解仅来自于辅导机构。可想而知，这一版志愿在我看来是极不满意的。( 把24个志愿全部填满2333，在我的要求下，她把最后一位改成了杭电( ACM强校 ))。为此，我们还有过争论。当然，这也有一部分是观念的关系，比如我当时还不知天高地厚的敢在零志愿填清北，而她极力反对，原因是“志愿表被别人看到是会笑话你的”。分歧由此可见。
于是，最后我们达成了一定的妥协。在较高的分数段上，我将我喜欢的学校，喜欢的专业，按照喜欢程度一个个排列下来。而低分段则由母上自由发挥。
最后，算上加分，以高出分数线9分进入上海科技大学。顺便说一下，上海科技大学（在2020年之前）都是满足第一志愿招生的，这一点非常友好。
备注：在填志愿之前，笔者已经取得了上科大加分。
为什么要说快逃 这里仅以上科大举例，因为可能窝在上科大，环境稍微闭塞了些，潜移默化的觉得我们比较先进吧。毕竟和其它学校交流实在太少了。
上科大是一所非常特殊的学校。祂没有985光环的加持，本科毕业后的出路有限。在大一期间，我们经历了严格的查重，全英语方言上课。我身边就有同学认为上科大不是一所好学校，因此早早的选择了考研的出路，准备四年后选择一条更好的道路。
对于计算机科学来说上科大是梦幻的。就像我开放日与学校的时候碰到的 Ingress玩家们聊天的时候得知的， 我作为一个计算机科学家是绝对不会拒绝一所大一就把解释器作为作业的学校的。（后来发现，其它作业也很有挑战性，也很有趣）。但是，对于其它同学，甚至包括不把计算机当作未来所从事事业的非信院同学来说，用 python 写解释器是一件很有难度的事情。其中还包括期末极其严格的，毫无水分的查重。这些事情可能在国内其它的常规高校是遇不到的，所以我认为，这才是正确且有效的计算机科学教育。
所以我想说什么呢，上科大对于我来说有祂独特的魅力所在，而你要感知到祂的魅力，你需要了解很多的信息，让自己上大学前就成为一名准计算机科学家。你需要知道的是你未来要做什么，你是不是要改变这个世界什么。这样你才足够有能力从上科大吸取你想要的资源，这种资源甚至不止局限于上科大。曾经微信公众号里推送过一篇毕业生的文章，是《上科大满足了我的所有幻想》，社团旁边的学长立刻评论说，那这个人的想象力也太匮乏了。
所以大学到底是做什么的呢，雪曾经在迟先生们晒GPA的时候指出，在大学，如果不光光为了保研和转专业，GPA之外的部分也很重要（虽然雪好像只是高中生），经历和项目也占了很多重量。上海交通大学生存手册也是这么指出的。总之，大学不一定是为了最后的那张毕业证，也不一定是为了最后找到的那份工作。有时候很多无用的事情才是在大学这段最自由的时间中应该去做的。所以，一定要明白大学应该是什么样的，也一定要明白自己期望的大学生活是什么样的。
所以我们常常会对想要报考上科大的同学们说，**快逃！**就我而言，如果你真的了解了很多信息，还被我们的一面之词所劝退的话，那可能真的不适合这所学校2333。
所以我想说什么呢 正如存在主义告诉我们的那要，也许你的高考分数已经确定了，也许你去不了985，去不了211，去不了一本，去不了大专。但最好一定要清楚自己要做什么，想做什么。可能你三年都没有想清楚，没关系，大学四年和今后的人生中一定是能想清楚的。但如果你稍微考虑过一点的话，那再填志愿的过程中就用上这些想法吧。虽然有些事情已经无法改变，但你可以选择未来去哪个城市，从事哪种职业，身边的是什么样的人。
正如并介拒绝复旦转而去HKU，从新闻系跨界到了数学系，只因一句“我想做科学家啊”。身边的人不甘心屈居现在的学校，转而考插班生，又在备考过程中了解到了自己真正的归宿。生化环材只要喜欢就不一定是坑专业，计算机和金融最后也会变成社畜。遵循父母的安排和从高到低谈志愿也不是一件坏事。人生中的很多决定就像这样，没有绝对的正确答案。
后记 感谢朋友们的建议与鼓励。后续的改进意见还包括：
  就 家长对孩子志愿和未来的控制 与 孩子对自我未来的追求 两点分别展开批判与辩护
 可以查看这篇草稿 (https://1drv.ms/w/s!Au3reWMu7K2CgpliZgHDzSEE_q3CGw?e=vOQs7t, 密码 2333) 内容是关于法哲学原理中的家庭    南瓜灯博士的评论大概就是我想说的
  2021.5.17 両仪織
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生日</title>
      <link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-5-31-birthday2020/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 09:00:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-5-31-birthday2020/</guid>
      <description>今年的生日或许是我过的最不像生日的一个生日了，没有生日蛋糕，没有长寿面。原本请室友们去吃西餐厅的意大利面的想法也因为赶电路作业而延后了。作为考试周结束的后一天，也许什么都不做才是一种短暂的享受（但我没有做到）。说起来我还未曾有一次在考试之前就知道考试结果不会好的，但这次遇到了。
凌晨我是在ztr寝室度过的，大家都刚考完了最后一门，yzy请了大家每人一瓶RIO，一起看完了刚刚更新的《辉夜》，看到一半zsy也加入了进来，谈笑风生了一个多小时。在这个时候，我才感觉两周来的压力被缓解了一些。
各科的DDL依旧会来，暑学期和社会实践也是，锅和自己要做的小项目也是。就像之前决定要拍思修课微电影作为期末作业的时候，更多的是希望创作欲能被表达，而分数反而变得不是那么重要。
今年的世界也很奇特，世界的两边都发生了一些过于奇幻与疯狂的事情，这些事情或许还会影响到四年以后的去处，以至于我不禁自问，这还是我认识的世界吗。
有人说生活才是最大的敌人，作为一个自称的理想主义者，大概我的自由和真实不会被生活所磨灭吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vizna对《计算机科学与大白日梦》的回复</title>
      <link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-19-an-reply/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 09:00:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-19-an-reply/</guid>
      <description>关于《计算机科学与大白日梦》的胡言乱语 To Canarypwn：
“于我，微软意味着高工资，高自由，是一种站着赚钱的地方”
微软不是。。。微软工资不算高，跟国内大厂比起来，微软苏州竞争力一般，北京还算可以。自由度还可以吧。躺着赚钱还是google。可能因为我去过google，实话说，有一点点看不上微软。但是，须知高工资是要有productivity的，业绩不好你在哪里都混不好，外企能给你高工资高自由度还不是因为它的员工能创造更多价值。资本是逐利的。况且，如果你不甘心做底层员工想往上爬，在哪里都还是一样要outstanding，而且到了一定级别你在什么公司都基本是把生活献给工作了——除非你是效率特别高的人。
“微软”在你眼里是一个符号，是一种保障，但它其实什么都不是，进微软并不能给你带来任何实质的成就，这只是一份工资比装配工高出不少的装配工合同。资本逐利，主动权也不在你，尤其是如果你把自己的保命招不自觉地交出去。不要把希望寄托在一个企业上，或者几个企业上。要有不给别人打工凭自己手艺单干也能吃饭还能吃好饭的底气。说梦想是进XX公司，其实不过是希望做一个高级社畜。注意，这句话在我这里这没有否定的意思，因为我自己也想做一个高级社畜——但这是因为我知道我追求的东西是什么，我知道我需要什么为什么要做高级社畜，而不是我想混日子养老。我眼里正确的心态是“你们都是我的翅膀”，对我来说我想去的Google之类的只是助益我追求理想的翅膀，如果有一天这些公司都没有了，对我而言虽有遗憾，但路还有无数种走法。基本盘是个人能力和个人追求，你的路“怎么走”可能千变万化，但你的路“是什么”其实不应该随外物而转移。这样的人生才是真正有方向的。但你永远不需要急着找方向，我更建议“你不能停下奔跑，但奔跑时不要忘记思考”。可以有个最初的想法，在你经历的过程中不断修正。p.s. 去实习吧。去科研也好。去做开源也好。经验能让你想法逐渐成熟。
“\最后一句话”（我从不会有辱斯文，见谅）
没必要否定“有用”，他们之所以“有用”是因为他们本来就有用，是许多人实践得到的一些最有效的东西。不要因为年轻的心气儿就嫌弃它。你会发现另辟蹊径需要极大的魄力与执行力，还有运气。大部分优秀的人接受并选某些择了“有用”。追求荣誉的过程中忽视了本来的创造力？事实上，它们往往不是完全对立，你要在追逐“直接利益”的过程中不迷失于“追逐利益”，而是从中学到许多东西。这才是最佳的结果。
此外，我一直相信（或者你说我阿Q精神强行安慰自己也行），所有的选择都只是选择，不是牺牲，也不是无奈。当你主动舍弃什么，不要觉得自己做出了牺牲（从而应当得到尊敬/回报），只把它看作自己的选择，然后对任何结果都不要觉得因此而委屈。当你被迫接受什么，也不要过于留恋过去，面对现实，把它也看作自己的选择。每种选择走向不同分支，没有哪种更好或更坏（别人的比较和评价不过是他们按自身欲望做的判断），都是独一无二只属于你的体验，你都可以收获许多。我享受人生的每一段experience，我追求丰富的体验，追求对世界的认知和对美-或者说对真实的欣赏。我认为这是我临死时回首往事时会觉得最珍贵的东西。
我读完的整体感受：
这是很好的思考，在我看来略显稚嫩和天真，但我回想我在你这个年纪，想法也是同样的，甚至更天真。所以我会鼓励你把视角继续放开，还可以更广一点，你对这个世界有什么抱负？你对自己有什么期许？你希望十年后、二十年后、五十年后的自己是什么状态、过什么生活？生而为人，而且有幸生为最幸运的前1%，你是否想要对世界做点什么？——甚至说远一点，你的政治观是什么？你的信仰来自何处？——虽然远，但这是一个人作为独立的人所应当清楚的，即他对万事万物的观点和看法来自怎样的价值观，他到底为了什么而活着。（再多说一句，我以为成功的本科教育最该培养的应该是这个。现代技术时代或许这越来越难，但本科至少要带给人思考意识，但这是一个受教育者毕生都要思考的。）
我对V2EX和知乎的风向从来不置可否，我已经几年没有混过知乎了，尽管总能有所风闻。轮子哥的风评称不上好，不同人对他的看法也见仁见智。但我想建议你，可以离V2EX和知乎稍稍远一点，不要让那里的风向不自觉地渗入你的思想——这是不自觉的，你甚至会以为那是你的独立见解。我现在很少评论时事，很少看各种言论，因为越长大一点，越发现自己思想的薄弱。我会建议你不要急着吸收、参与和发表观点，甚至未必急着做广泛的思考——是要思考的，但不是在思想没有进展的情况下盲目产生和发表观点。去读书，读经典，了解伟大的思想，了解真实的现实，去沉下心来往深处思考。让自己保持安静和专注在未来会愈发重要（你能连续几个小时专注在一件事不分心哪怕一分钟吗？）当然，这是我的观点。阅历和阅读会让你日臻成熟。什么事情都不要急，按时间线走甚至提前于时间线其实是很好的选择，因为你并不会太忙，你有很多时间来体味和摸索。
p.s. 你读齐泽克和拉康啊。老母亲的微笑。试着多读一些更多的书籍和观点吧。更早期的应当了解。要尝试跳出在国内长大的固有思维背景，注意是跳到更高处看它，而不是否定它。国文社几个半瓶子晃（误）的学长会很愿意瞎评论几句。
p.p.s. vizna的首字母是小写的，不过ingress不区分，所以没关系不用改。我看到这个名字还惊讶了一下。
此致，
国文社唯一真半瓶子晃还晃的特带劲儿的老学姐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机科学与大白日梦</title>
      <link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-17-computer-science/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:00:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-17-computer-science/</guid>
      <description>梦想or内卷 随着留学申请季的结束，学校获得大丰收的同时也开始了面向新生的留学工作坊。当然，我参加了，而且参加之后更是一团雾水。因为GPA，英语标化测试，Connection，这些东西我没有一样是拿的出手的。不过我自认为还有三年时间，随着完备的战略和计划，外加努力和一点点小聪明和捷径，这些最终都会被解决的。
于是我就去问 Vizna , 没想到被几个问题反问住了。她问，“你出国是为了什么呢？你职业努力的目标又是什么呢？” 作为一个成天摸鱼并混迹于 V2EX，知乎的人，这个当然是不难答出。我立刻回复，&amp;ldquo;我要成为下一个轮子哥，去微软。&amp;rdquo; (与轮子哥并无强关联)
是的，如果你去V2EX或者知乎这样标榜着”知识分享平台“，”创意工作者的社区“，这样的地方看看职场相关的话题，首先注意到的就是对现行教学的批判和对工作制的批判。他们一方面劝退着生化环材电子信息（无冒犯），一方面抵制着996 。微软这样的公司在这里就是企业家的典范。网友们打着先进生产力的口号，讨伐着“落后”与”愚昧“。在这里，现实压过了理想。于我，微软意味着高工资，高自由，是一种站着赚钱的地方。而 Master 除了让我了解当前最新的计算机进展外，还意味着找工作时的议价能力。一切都变得功利了起来。
但 Vizna 反问我，这是过程，不是目的。”你的职业理想，人生理想又是什么呢?&amp;rdquo; 我陷入了迷茫。于是我踏上了寻找目的和意义的道路。
我想要成为&amp;hellip;  长大我要当世界冠军，爸爸妈妈可高兴了，给我爱吃的喜之郎; 我要当太空员，爷爷奶奶可高兴了，给我爱吃的喜之郎果冻。
 我们家很早就有电脑了。据母上说，我父亲拿着工作头几个月的工资，又问爷爷奶奶要了些钱买下了一台”红一百“电脑。虽然在我记事起这台电脑就因为故障而无法开机了。
在我小学的时候我会用迅雷下载7k7k上的 flash 小游戏，这样等家里只有我一个人在家的时候就可以偷偷玩电脑了 。母上是小学老师，她教我怎么做ppt；有一阵子她在接受电脑培训，我也顺便学了学Adobe全家桶 (虽然这并没有让母上喜欢上电脑)。也从这时开始，我变成了班上的电脑通，电脑开始给我带来了快乐和称赞。
从这个时候开始，我立下了志向，以后要做和计算机有关的事情。起因竟然是因为7k7k 。接着我升入初中。之前一起玩 cs portable 的时候在贴吧上认识了几位好友，Rin也是其中之一，她也是我一生中对我影响最大的人之一吧。Rin 比我稍大一些，对计算机的知识无比丰富，也很乐于分享。我自从认识她以后就一直在追随她的技术栈和脚步。
这个时候我开始广泛关注计算机相关的东西，大概这时也是最努力追求梦想的时候吧。阅读课上的《乔布斯传》激起的班上很多同学的热情。在这段时间里，我继续混贴吧，下载安装各种破解软件，加入了几个“黑阔组织&amp;rdquo;，尝试用C4Droid写过几段代码（最后不了了之）。印象最深的就是假期里去图书馆借走了全图书馆唯一一本《易语言从入门到精通》，在假期里和在学校里时不时的看几页。
如果其它编程书的第一章没有扯那么多历史的话说不定我能读更多。这段时期也是最纯粹最朴素最幼稚的时期，我不断的去寻找新的东西，去尝试新的东西。**计算机对我来说更像是如同巧克力一般的甜美的东西。**我这时就像喜之郎广告中的主角一样，对未来有一种不切实际的憧憬。
高中与高考 凭借推优和一些幸运，我逃避了中考，考入了市重点中学的重点班。就此，我迈上了一个更大的平台，也认识了高中的同桌 ysc 。说来也巧，在新生群水群的时候看到一个同学说什么VB不是小学就应该会的之类的话的时候结果发现他是真的会，TQL，我就和他取得了联系。ysc是真的强，也是我遇到的最优秀的老师。在他的带领和引荐下，我加入了学校的最强的编程社团——机器人社，也是他让我决定了，以后要做计算机科学家。
在ysc和社团老师的指导下，高一的时候我参加了一场未来风暴的机器人比赛和另一个创新型的机器人比赛，并对Arduino 进行编程，也获得了一些奖。之后蹭了学长的遗留课题，拿了市创赛一等奖。也是这个时候，我听说了诸多学长通过创新赛事进同济拿自招的故事，于是从这时开始，编程于我的性质就发生了改变。
在高二暑假我参加了能让人“拿自招”的创新赛事。原本的目标是国一，而且成品也达到了预期，至少在我看来，它是我做过最好的几个东西之一。在隔天，接到了国三的消息——安慰奖。(虽然最后还是帮我拿到了北邮自招)。当时的我并不满意，甚至想让社团老师提出申诉，我不甘心，似乎如此多的花费在科创上的课余时间都显得毫无意义。在创造中得到的快乐已经无法填补失去奖牌的不满。
在高中的时候，有一个很普遍的情况。老师让我们做了多次职业规划，也请了很多老师，包括机构，来告诉我们要去怎么做，要拿哪些奖。他们几乎在告诉我们，要不择手段的进入大学。于是创造与编程对我来说变成了一种有用的东西。在社团中，我开始询问这个比赛有没有用。ysc去参加信息竞赛，于是我也去信息竞赛。因为在这个弱省，做出签到题加暴力骗分就能得奖。
幸好，高中还是存在一些有理想的人的，比如社团老师。他在招新的时候似乎从来不会告诉我们进他的社团多么有用，也时时刻刻提醒着我们要发现创新的乐趣所在。有一位社团同学即使在高三也还在参加科创比赛，这需要多大的决心和热爱呢。
最后，自招变严。竞赛生的心情也随政策起伏。不过与他们，竞赛是“学着这个挺好玩的顺便进大学”，而于我则变成了“听说这么走进大学方便”。ysc去了HUST，我认为他应该得到更多；另一位自招去了BIT；而我，也许高中时我还是凭借梦想做了些小东西的缘故，最后也进了满意的学校。
答案 带着对目的和意义和追寻，我开始不断的问别人问题。我问他们的理想，问他们的过去，问他们在做什么。
HKU的卓尔这么回答我，&amp;quot;过程本身就是一种目的&amp;rdquo;, &amp;ldquo;选择一种怎么样的人生 并不是我们想象中在某一刻恍然大悟 然后人生就豁然开朗的一种状态,而是在一遍遍摸索、成功和失败中慢慢被自己踩出来的道路。&amp;rdquo;
再次阅读《轮语》，我也有了新的发现：
 轮子哥是个有个轮子就能独自玩一个下午并乐在其中的人。
  我做的开源项目在社区有多少影响力？有多少人参与？我做的事情已经被别人做过了，我做这件事的意义是什么？我的资源匮乏，技术落伍，思想幼稚，战法扑街，这件事我怎么做得成？何教授刚毕业都年薪几十万美元了，奎爷的儿子都能当战神了，但丁开个摩托车，不用刷题就能当巫妖王……
我瞻前顾后想了很多，也许还一事无成，然而已经年近30、40。再也没了当初的初心——把求知当享乐，心无旁骛地做一件事，不计成本，不考虑时间，无视风言风语……
轮子哥想寻找这样的人。
 或许现代人多多少少有些焦虑和浮躁。我也一样。父母在我身上寄托了太多的期望，甚至到了“不许失败”的地步，让我退无可退。而高中和高考在我身上的烙印让我今天都无法摆脱。我认为，人的一生是异化的一生，而父母的期望，对功利的追寻会让你更快速的奔向死亡——这些事情做完以后还有什么事情可以做呢？让人们真正活着的是爱和恨，是理想与实现，而不是欲望，和欲望引导你做的事。由欲望驱动的人生永远达不到存在的真实。
高中时一直被”自由而无用“所吸引，而”无用之用便是有用“。之前我做过太多有用的事情，无用的事情做的太少，所以我感到自己得不到自由。就像&amp;quot;Go-ToDo&amp;quot;一样，安排好了生活中的每一件事，然后加速着驶向事件的终结。当清单上的任务都已完成的时候，生活还剩什么呢。
对于计算机科学和我的生活，我想说&amp;rdquo; stay Simple, stay naive. &amp;ldquo;就像陈萌萌说的一样，保持轮子哥一般的童心。我不再一天到晚想着怎么走捷径拿到三年后 master 的 offer ，进哪个组有用，以后工作年薪多少多少，什么语言是现在的潮流云云。招办，传教，顶级键盘和相机，哪里好吃哪里好玩，各种宏大叙事。这些和我的梦想无关，离我又很远的的事情置身事内对理想的实现又有什么用处呢？反而让人看起来像歇斯底里的偏执狂。我最初学C和单片机的时候也没想过他们会帮我进入华夏中路叁玖叁号，我也不是为了进叁玖叁号而学C和单片机。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>