<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>canarypwn</title><link>https://aaaab3n.moe/</link><description>Recent content on canarypwn</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 10:03:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aaaab3n.moe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Install Kubeflow on Ubuntu</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-19-kubeflow-deploy/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 10:03:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-19-kubeflow-deploy/</guid><description>Install sudo snap install microk8s --classic --channel=1.21/stable sudo snap install juju --classic microk8s status --wait-ready sudo usermod -a -G microk8s &amp;lt;username&amp;gt; sudo chown -f -R &amp;lt;username&amp;gt; ~/.kube # microk8s is running # high-availability: no # datastore master nodes: 127.0.0.1:19001 # datastore standby nodes: none alias kubectl=&amp;#39;microk8s.kubectl&amp;#39; microk8s enable dns:10.19.127.36 storage
microk8s enable dns storage microk8s config &amp;gt; ~/.kube/config juju add-k8s myk8s # This operation can be applied to both a copy on this client and to the one on a controller.</description></item><item><title>Build and Flash AOSP 9 for Pixel XL (marlin)</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-19-build-and-flash-aosp-for-pixel/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-19-build-and-flash-aosp-for-pixel/</guid><description>前言 最近在打安卓隐私相关的工，所以需要编译一个 AOSP. 之前高中的时候觉得新奇而买的 Pixel XL 就派上了用处。
下载 AOSP 源码 因为 AOSP 源码极大，所以使用 USTC 的镜像源来加速
基本上和 初始同步方法 2 一样。要注意的是，其依旧会向 Google 请求数据，所以需要接入互联网。
这里采用的版本是 PQ3A.190801.002 | android-9.0.0_r46 | Pie | Pixel 3 XL, Pixel 3, Pixel 2 XL, Pixel 2, Pixel XL, Pixel | 2019-08-01
$ mkdir -p AOSP $ cd AOSP $ repo init -u git://mirrors.ustc.edu.cn/aosp/platform/manifest -b android-9.0.0_r46 $ repo sync --jobs=10 下载 Driver 打开 [Pixel XL binaries for Android 9.0.0 (PQ3A.</description></item><item><title>Install OpenCV on Windows with Choco</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-17-install-opencv-in-windows/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-5-17-install-opencv-in-windows/</guid><description>Install OpenCV on Windows with Choco 在 Windows 系统上安装 OpenCV This article records how to install opencv on windows with choco and use opencv in Visual Studio.
Install OpenCV choco install opencv My version is OpenCV 4.5.5, my installation path is C:/tools
Add PATH: Use in Visual Studio Reference: How to build applications with OpenCV inside the &amp;ldquo;Microsoft Visual Studio&amp;rdquo;
Add PATH If opencv_world455d.lib not found, probably you miss this step.</description></item><item><title>Personal Statement Version 1</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-3-22-personal-statement-v1/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-3-22-personal-statement-v1/</guid><description>Personal Statement Version 1 Chinese Version 在花了三年时间学习了计算机科学后，作为一个从小就立志成为计算机科学家并且在初中就开始编程的人，我反复自问，我的未来究竟在哪里？我能否安于现状？我能否继续成为一个理想主义者并坚持寻找生命中真正重要的东西。我一如既往的热爱计算机科学，现在我对计算机科学与生活的认识与三年前有着天差地别。开发和探索，经常使用这两种策略在随机过程寻找最优解，采用正确的策略也可以在人生的选择中趋向于更优的道路，我决定回顾过往，认真思考今后怎样做。
我在上科大所经历的东西远远超过了初心者时候的我的认知。计算机科学应当是一门实践的学科，我在这里实现了计算机的基础，比如计算机网络课上的软件光猫，一个操作系统甚至一个编译器。这些令我对计算机科学有了另一种视角。我相信应用要与实践结合，所以我去了工业界实习。在 deemos 的实习中我第一次负责了一个全栈项目，我发现这里有太多值得学习和改进的地方了，团队协作需要计算机作为工具并且需要制定质量管理计划。在实习期间，deemos 获得了红衫的投资，我觉得用计算机科学中的想法去改变世界是意见很兴奋的事情，我听说的很多故事都因此而改变了世界，我认为这是我学习计算机科学的一个目标。
我相信灵感来源于生活。计算机科学是因为能够服务大众才伟大的，在其中的自由软件理念使得计算机科学成为了一个开放的，几乎没有门槛的世界。大一的时候我负责了社团的镜像源建设，这是对于 Linux 操作系统的分发，我还会帮助同学安装这一免费的操作系统，许多同学因此而受益，对我来说这是一件很酷的事情，人与人之间通过互联网产生了联系。之后在 Nekomimirouter 中的公网 BGP 项目也是类似的将人与人连接了起来。之后我又参加了 AOSC OS 项目，为一个我们自己的 Linux 发行版做贡献。自己的电脑上运行着自己参与的操作系统，用着自己分发的软件，即使开发者比用户还多，我们也乐此不疲。在 FOSDEM 2022 上，我们分享了 AOSC Retro 项目的理念，在老旧电脑上运行现代操作系统。人重新给物赋予了新的价值。
本着计算机与人的交互和利用每一个可以运算的设备的理念，在上海科技大学教授杨智策的指导下，我进行了人机交互的研究。通过蓝牙开发板进行中断关闭与硬件定时器的设计，我取得了 10 ms 级别的蓝牙同步延迟，利用这个特性可以实现 2D 平面上的声学追踪。希望这项研究在之后可以取得成果。
过往的人生经历让我懂得，我更希望在计算机与人的方面进行研究。这次申请 UIUC 的 LAX 学院，贵学院的命题逻辑课程与数学编程课程可以让我对计算机的内部数学系统有更深刻的了解。我相信来到 UIUC 会有新的机会和挑战。
English Version After spending three years studying computer science, as someone who grew up aspiring to be a computer scientist and started programming in middle school, I repeatedly asked myself, &amp;ldquo;Where is my future?</description></item><item><title>Spack CheatSheet</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-2-23-spack-cheatsheet-copy/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-2-23-spack-cheatsheet-copy/</guid><description>spack environment # For fish $ . spack/share/spack/setup-env.fish spack commands spack install -j (nproc) -vvvv eccodes # spack 安装（或验证某包）并输出详细信息 spack find --path &amp;lt;packages&amp;gt; # 特定包的路径 spack clean -a # 完全清除，包括下载缓存 spack edits Environment def setup_build_environment(self, env): spec = self.spec # Please specify the location of python env.set(&amp;#39;PYTHON_BIN_PATH&amp;#39;, spec[&amp;#39;python&amp;#39;].command.path) def build(self, env): # get build_dir # only works at build stage os.environ[&amp;#34;RRTMGP_ROOT&amp;#34;] = os.getcwd()</description></item><item><title>【翻译】Bluetooth Core Specification Version 5.2 Feature Overview</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-12-le-audio-5-2/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-12-le-audio-5-2/</guid><description>【翻译】蓝牙 5.2 核心功能概述 总览 增强的 ATT 协议 ATT 协议是蓝牙提供的一种基于蓝牙协议的协议，它是蓝牙协议的一部分，用于提供蓝牙设备之间的通信。新的 EATT 协议在 ATT 的基础上有所增强。GATT (Generic Attribute Profile) 协议是 EATT 协议的一部分，它是蓝牙设备之间的通信的核心协议。
EATT 支持并发，可协商的 MTU。 因此在降低延迟和提高效率的同时，EATT 协议提供了更多的功能。
EATT 同时提供了新的 L2CAP 模式 (L2CAP Enhanced Credit Based Flow Control Mode)， 这是一种流量控制协议。
EATT 只能在加密的协议下使用
LE 功率 现在可以在传输过程中调整传输功率了，这是可协商的。
同时还提出了 zones 的概念，这是一种更加灵活的功率控制方式。用来报告链路上的功率消耗。
好处是
动态电源管理 最优化信号强度 2.4 Ghz 的共存 （因为有很多设备都工作在这一频率） LE 同步频道 1 拖 n 的音频播放、音响组的播放，拥有新的音频配置文件
增强的 ATT 协议 背景 以下是蓝牙 5.1 的部分
具有 GATT、GAP 和 ATT 的低功耗蓝牙堆栈 LE 分为两个部分，controller 和 host。HCI 提供了链路层到物理层之间的抽象。</description></item><item><title>【马原论文】马克思主义在当代的价值</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-21-mayuanlunwen/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-21-mayuanlunwen/</guid><description>马克思主义在当代的价值 —— 对“马克思主义结束了”的批判与辩护 前情提示：就是一篇水作业的文章，但是最后一部分关于如何在21世纪对抗晚期资本主义也许可以有所讨论。 也就是，既利用又拒绝资本主义治理的不稳定生活。
PDF Link
前言 在《马克思为什么是对的》这本书中的第一个当前西方反马克思主义观点中，有人认为马克思主义已经不适用于当今的后工业化西方社会了，资本主义通过解放生产力的方式让人们获得了相对以往的普遍富裕与自由，人们通过需求满足的方式获得了快乐。此书对此的辩护是，马克思主义作为对资本主义的批判，在资本主义盛行的后工业化西方社会中仍然有其价值与适用性所在，在今天可能是其带来的鲜有人关心的环境与社会问题。与马克思预想的不同，如今的资本主义在历史的进化之中并没有消亡，反而通过限制其本身扩张的能力与时代进行了融合，传统的革命已经不适用于这个时代了，因为人们没有了革命的能动性。面对当今的晚期资本主义，我们需要一种后马克思式的思想以在晚期资本主义时代中寻得生存之道。
1 马克思主义的价值在于对资本主义的批判 在共产党宣言中，关于资本主义的历史发展趋势曾作过三点预测 ，其中说资本主义的发展将会通过不断剥削使社会分裂为两大对立的阶级——资产阶级与无产阶级；资本主义会使社会主义财富日益的向少数人手上集中，社会贫富分化的鸿沟将呈现日益扩大的趋势；资本主义生产方式所固有的生产的社会化与生产资料私人占有的矛盾，必然导致资本主义经济的周期性危机。以及其推论，当无产者的数量占据上风的时候，无产阶级革命将发生，无产阶级将取代资产阶级赢得最终的胜利，而资本主义末期也一定会向着社会主义转变。
然而170年后的今天，资本主义要比170年前更有活力。马克思的预测似乎偏离了现实。如今的阶级分化并不是二级的，而是纺锤形的：中间的中产阶级占据了社会的绝大部分，而富有的人和贫困的人相对中产阶级仍是少数，资本主义在一次次危机中并没有走向消亡，反而是无产阶级革命遥遥无期。
究其原因，是因为资产阶级在一次次危机中不断的修复着自身。在上个世纪30年代，资本主义通过提高福利与国有企业的形式在经济危机之后试图提高就业率与恢复生产力；冷战时期，资本主义国家普遍提高国家福利待遇来应对社会主义阵营。资本主义在修复自身的过程中甚至是反自身的，在今天的例子尤为明显，例如当今很多的环保人士与反资本主义艺术作品在运作的过程中是由资本推动的。而人们丧失个革命能动性的原因可以从普遍富裕的角度加以解释，在发达国家与发展中国家的经济发展过程中，大多数人享受到了经济发展的红利而得到了快乐和自由，在马斯洛的价值需求模型中，无论是底层的生存需求还是顶层的自我实现的需求，资本的货币使得一切行为都变得可能。大多数人获得了快乐。 但从欲望辩证法的角度看待这些快乐便能发现其问题所在。一个人的欲望总是指向另一个人的欲望，而且也是主体的欲望共同指向的第三者——欲望对象，在这个意义上欲望辩证法又说明了欲望是主体间性下的他者。 同样的，个人的快乐并非全部源于自身真正价值的实现，有时候也来自于外部的裹挟。在现实中，这些是诸如消费主义的意识形态产物。大多数人获得快乐这件事在这里就显示出它的弊端所在，不论是《景观社会》中所论述的被景观和影像笼罩着的虚假的统一世界 ，还是切切实实正在发生的诸如气候变暖，海平面上升的生态危机，大多数人因为在短时间内与自身无关而选择忽视，而这些问题和灾难真正暴露出来可能有几个十年的尺度，而灾难一旦发生则会造成极大的后果，这就是当下的问题。
而马克思主义的价值则在于对资本主义制度的批判 。因为我们无法去谴责那些自我中心主义者们，追求快乐是人们的天性之一。但是我们可以批判的是意识形态与外部世界——即资本主义在一定程度上造成了这种现象和人类的危机。
2 资本主义下的生活可能 虽然马克思所倡导的革命远远没有到来，但是人们的生活因为资本主义而产生的变化仍在继续。一个例子就是人们的睡眠，在《24-7》这本书中作者这样描述，我们生命中很大一部分时间都是在睡梦中度过的，这段时间里我们得以从欲望的泥沼中解脱出来，人类极大挑战了资本主义的贪婪本性。资本主义从我们手中窃取时间，睡眠将这一过程拦截，毫不妥协。大多数看似不能被消灭的基本生理需要，比如饥饿、口渴、性欲以及近来对友情的需要，都已经被重新改造，转化成了商品。 这是后工业化时代的一个微缩现象：人们的生活被资本主义操控了。然而更糟糕的是，我们正在有意识的接受这一切，并且我们没有办法去改变它。在马克思所处的年代，工业革命带来的生产力进步催生了资本主义的产生，资本主义压垮了小工厂主，对无产者剥削。今天的信息革命则令每一个人都变成了信息，这些信息不仅巩固了控制技术，而且变成了市场上剩余价值。全球化的资本主义使每个资本家都变成了傀儡：如果你不去剥削价值，那么迟早会有别人这么做。90年代的新自由主义本质上是帝国主义。 富裕的资本主义经济体面对这以信息为主要商品的今天，正在以一种不正确的方式约束着市场。
二十世纪人们希望通过共产主义的乌托邦来打败资本主义，但“当在黑暗隧道中看到一束光的时候，有时候那也可能是迎面驶来的列车 “，而人们也无处可逃，因为如前文述，21世纪资本主义已经深入到社会的各个角落。所以，我们能生活在这个人类的体制中并超越它吗 ？在资本主义不断的增长并修复自身的逻辑面前，至少人们还存在着一些不确定性，一种既利用又拒绝资本主义治理的不稳定生活。这种既接受又拒绝的行为不是像好莱坞那样的意识形态电影，也不是上班摸鱼的投降主义，而是利用主客体的两面性。例如《劳动法》的修订，自我和劳动是主客体的辩证关系——我在被劳动关系剥削，而我通过民主过程完善《劳动法》的同时，我既是服从资本主义的，又是拒绝资本主义的。</description></item><item><title>以从明治到昭和的日本近代史来探究一种循环与反复的历史规律</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-14-lishiyufanfu/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-14-lishiyufanfu/</guid><description>以从明治到昭和的日本近代史来探究一种循环与反复的历史规律 PDF Link
前言 现在有很多成型的历史观，例如文明史观，整体史观，进步史观等。这些历史观在分析历史的过程中能提供一种总体性上的指导，但个人对历史的分析却有其个人独特的地方。笔者在研究日本近代史与阅读柄谷行人的《历史与反复》过程中，总结了一种以循环与反复为特点的历史规律，接下来的文章将会分析并陈述这种历史规律。
本文将会以从日本近代史为入口，笔者认为，明治维新是日本反西方化的开始，却以西方化为结束。略过大正时期。之后的昭和时期是以明治末期的帝国主义的理想为开端；到战败宣告了日本帝国主义梦想的破裂；再到东京奥运会的举办标志了日本正式步入资本主义现代化时代，成为“后期资本主义”意义上的新帝国。
笔者以欧陆哲学的理论依据，分析得出了这些循环与反复之间的内在联系。这一内在联系，即是资本主义对自身的不断修复。
日本近代史 日本的明治维新: 以西方化结束 明治维新被西方压迫，以还政于天皇开始，最后以天皇成为象征，日本成为近代化国家结束1，这是一个与出发点完全相反的结果，笔者将以明治维新时期发生的诸多历史事件为入口，一窥日本在明治年间的改革与变化。
天皇与议会: 符号与象征化的开始 “当今与外国之交往日盛如朝权不出于一途则纲纪难立,兹将政权奉还于朝廷,而使天下得以广行公议,仰承圣断,同心协力保护皇国,则皇国必将与海外万国并列 ” 2 随着西方对着当时还是弱国的日本国的压迫以及幕府的屈服，延续了二百六十年的德川幕府退出历史舞台，明面上由明治天皇与议会开展的以“富国强兵，殖产兴业，文明开化”为口号的明治维新开始了。3
其中，从1868年明治政权建立时开始制定，1899年颁布的《明治维新宪法》是一个标志性的事件。首先，该宪法借鉴了普鲁士宪法，有强化君权的色彩。因而，明面上的权利掌握在天皇手中，议会与内阁的权利事实上来自于天皇。而陆军与海军大臣表面上由首相提名，实际上人选的决定权仍然在军部手中。4。因为没有限制住军部的权利，在元老逝世之后的军部就强势了起来，为之后历史的发展埋下了伏笔。这是宪法系统的局限性。
柄谷行人在论述”代表制“时指出，议会与天皇是代表的象征与符号，就如同人们期盼波拿巴能像叔父拿破仑一样解决当前法国的问题一样而盲目的让自己被代表，类似的例子还有德国的希特勒。5“天皇在集大权于一身的同时，其亲政的主动性也受到限制，这不仅是因为宪法中的立宪主义理念，还在于君民一体政治理想与万世一系政治神学的牵制。”6。
担任三次首相的近衞文麿曾经提出效仿美国的三权分立制度，因为能帮助内阁限制军部的权利而受支持，而军部以限制天皇权力为由予以否决。戏谑的是，天皇也因此而无法摆脱象征的身份。从这一点来说，考虑到之后军部不断坐大与继任者大正天皇身体贫弱，较少参与政治，明治维新的成果，即还政于天皇这一点反而在事实意义上没有达成，实体的天皇反而被明治维新所“杀“，而仅留下一个代表制与符号的残影。
亚洲主义：从明治维新到西方帝国 &amp;ldquo;东洋的抵抗，构成了欧洲之为欧洲的历史性契机。欧洲只有在东洋的抵抗之中才能够实现自己。&amp;hellip;&amp;hellip;欧洲对东洋侵入，并不是单方面发生的。变革对方，同时自己也被变革，这就是运动。运动具有幅度，而因为具有幅度，运动才被知觉，不过这个过程并非如同水流一般是连续的。运动以抵抗为媒介。换言之，在抵抗当中，运动才能被知觉。抵抗使运动得以产生，因此它是使历史得到充实的契机。&amp;quot;7 正如竹内好在研究亚洲主义的时候所发现的那样，用于抵抗西方殖民的日本明治维新在对外扩张的过程中反而变成了帝国主义。
正如之前所说，明治维新本身存在的目的在于对抗西方的殖民主义，其本身是反西方的，是民族主义的，是亚洲的。在这个过程中，西乡隆盛以及很多人都提出了联合亚洲其它国家来对抗西方的想法。明治维新的最高领导者西乡隆盛在征韩论中倡导用武力打开朝鲜的国门，使其免于落入西方殖民主义。虽然许多西乡隆盛的学生作为活动家，为帮助亚洲国家而奔走，但对韩作战自然被后人看作为日本帝国主义对外扩张的开端，因为它事实上就是用于强化日本的帝国主义侵略。
西乡隆盛卷入的西南战争也是一个不可忽视的历史事件。一八七七年西南战争，是日本维新革命运动中，资产阶级势力和封建士族之间一场殊死的复辟与反复辟的决战。8在这场战争中，封建残余被西方化的新式军队所扫除。虽然西南战争失败了，但西乡隆盛在历史上的地位有待探究，是看做破坏国权发起内战的反革命派，还是代表着永久革命的支持民权的亚洲主义的永久革命派？日本作为一个亚洲国家，为了避免殖民化而激进的实行西方化，因而与其它西方国家一同对亚洲进行帝国主义侵略。9
樽井的“大东合邦”被 1910 年日本吞并朝鲜时反向利用，冈仓天心的“亚洲是一体”被后 来的“大东亚共荣圈”意识形态所恶用，这些违背 了作者本人意愿的历史走向，更证实了亚洲主义作为一种独立的思想难以直接传承的困境。它象征了作为原型的亚洲主义无法作用于它同时代的历史。10 亚洲主义的理论反倒被日本政府用作实行帝国主义扩张的依据。
昭和六十年： 天皇制的法西斯主义：明治再维新 正如前文在明治时期所分析的那样，此时天皇已成为一种象征的产物，军部在昭和时期获得了极大的权力。于是在昭和时期，军部重拾了天皇的威信，推出了“昭和维新”的改革。柄谷行人对此评论说，这不过是召回明治时期的天皇罢了。此时的国际背景是国际经济大萧条与日俄战争失败后东亚弥漫的社会主义运动，在内忧外患之下，孕育出法西斯主义也是自然的事情，掌权的军部必然需要发动一场帝国主义的倾略性战争。《日本改造法案大纲》是北一辉在1916年编写的关于改造日本社会结构的法律大纲草案，其中提出了每人拥有财富限额等颇具争议的观点，全文充斥着武士道精神和日本传统文化，被皇道派军官们奉为经典。11在 1936 年 2 月 26 日发生的二二六皇道派发动的叛乱为统制派专权铺平了道路。同时, 皇道派为之奋斗的天皇制法西斯独裁统治的目标,在统治派的政策中得到了完全的实现。12
在 《日本改造法案大纲》 中强调了天皇作为现代国家的总代表，并推行普选制。这强化了天皇的象征权威，在前文关于希特勒与波拿巴的例子中有说明。在二二六之后，改造法案给予了军部极大的权威，使得军部成为了天皇权力事实上的执行者。法西斯主义是一种威权的极端民族主义形式，其特点是独裁的公权力，强大的社会和经济统一执行力，以及强制镇压反对意见13，因而日本军部独当一面的形式被称为天皇制法西斯主义。
这一时期日本企图推动和利用世界秩序的变迁，努力挤进世界霸权体系中，参与世界新秩序的构建。在这一背景下，日本刚刚对英美宣战不久，就组织了“近代的超克”座谈会，希望建设“新日本精神之秩序”，超越西方。“近代的超克”是上述会议宗旨的高度凝缩。铃木成高给出的定义是: 对法国革命以后近代的各种倾向，即政治上的民主主义，思想上的自由主义，经济上的资本主义，进行整体上的超克，就是“近代的超克”的思想立足点。其目的在于以东西方对抗的姿态，抵抗西方的冲击，树立日本的主体性。14
值得注意的是，近卫文磨在担任日本首相的时顺应“近代的超克”而进行的新体制改革，“新体制运动”的目的是建立一党制的军国主义战争体制。“战时体制”的改革包括推进农地改革与财阀解体，强化工人的权益与参与。这些是对抗社会主义，改造资本注意的措施。这些依靠法西斯主义的改革在战后仍然得到了保留。
总结 历史的反复是结构的反复而非事件的反复 如果我们讲明治天皇与昭和天皇的两个时期平行看待，可以在其中发现事件相似性。这是由于东亚与世界在这一过程中产生了相似的危机与机遇：西方殖民与东亚的内忧外患；日本的产业革命与日本主体性的诞生。如果将时间再延续到战后，美军保留了近卫首相的“战时体制”，这一改革帮助了日本完成重建并在昭和三十年后的资本主义后期市场上占有一席之地。
柄谷行人认为，1930-1990年期间的世界资本主义是后期资本主义的，因为与1930年之前的帝国主义行为不同，这个时期的发达资本主义各国以苏联阵营为共同的敌人而相互合作15 ，而资本主义在这个阶段修复着自身：提高社会福利，对资本征税，提高民权。这个时候的日本因为“战时体制”的继承在世界耐用消费品市场上产生了自己的竞争力。历史在这里的反复在于日本（与德国在这一时期一样）的崛起挑战了美国的权威。1959年发生的安保斗争所表现出来的反美情绪使美国政府认识到了它对未来美日关系的影响，因此及时将对日政策做出了更符合实际、更行之有效的调整。16 这一挑战仍以相似的悲剧收场。20世纪80年代初期的日本，处于经历了经济和人口的高度成长期，逐渐迈向成熟社会的阶段，然而，当时的日本却没有在恰当的时候及时进行有效改革，并最终导致了其后在上世纪90年代经济泡沫的最终破灭。17 昭和六十年加上明治与大正的六十年的日本近代史反映出了国家和资本所具有的反复结构。
柄谷行人在开头引用了黑格尔的话，黑格尔说过:历史上重大事件都出现过两次。马克思补充道:第一次以悲剧方式出现，第二次以笑剧形式出现。柄谷行人发现了这种反复的悲剧内核：我们始终无法走出结构的循环，一个时代与另一个时代一个接一个的继续，人们不断与旧时代进行告别（乃木将军与三岛由纪夫），却始终跳不出黑格尔意义上的“恶的无限性”。在日本近代史，这种结构是东亚格局，而对于近现代历史，则是资本主义。在一开始，它是重商主义，之后变成了自由主义，接着是帝国主义，而后是后期资本主义，今天是新自由主义，也就是一种新的重国权与对抗的类帝国主义的行为方式。国家结构与民权随着资本主义危机与霸权国家的兴衰与没落在图谱上不断横跳，从世界的变成区域的，由民权的到国权的。这就是结构的反复。
Ref: 田中彰著《明治維新》 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
(日)升味准之辅. 日本政治史: 第 1 册[M]. 北京: 商务印书馆，1997 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>Nordic 开发板小寄</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-3-nordic/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-11-3-nordic/</guid><description>Starter 导师给了四块蓝牙开发板，nRF52840, nRF52833, 目标是跑通蓝牙并关注 BLE 的 audio 部分。本文面向有单片机开发经验的读者。
官方 SDK 进入官网有 SDK 可以下载 https://www.nordicsemi.com/Products/Development-software/nrf5-sdk/download#infotabs 这其中包含了 firmware 编译并写入 写入预编译文件 在目录 examples 下面存在预编译 hex 文件。以 C:\Users\Nyove\Downloads\DeviceDownload\nRF5_SDK_17.1.0_ddde560\examples\peripheral\blinky\hex 为例，将对应的 bin 放入开发板的文件夹内就行 (drag into the folder)，如图 之后明显的感觉板子会重启然后运行这个二进制文件，比如 softblink 就是慢慢的闪 LED 灯
官方还说可以安装 nRF Connect for Desktop 来通过 Jlink 与板子通信
编译 在官方说明中，使用 Keli IDE 来编译，同时与板子通信。 下载地址: keli MDK-Arm
打开对应的 project 文件，在工具栏上有 build rebuild download erase 的选项， 无缝衔接 Jlink， 这样基本就上手了。
下载与串口调试 笔者在进一步的尝试中发现，使用 SEGGER Embeded Studio 会极大的简化编译和下载过程，因为它连接 Jlinkl 的方式较为直观和简单。</description></item><item><title>【开箱】MIIIW 小米米物众筹键盘图赏</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-10-20-miiw-keyboard/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-10-20-miiw-keyboard/</guid><description>【开箱】MIIIW 小米众筹键盘图赏 这块键盘为米物 ART 系列 68 键蓝牙机械键盘，看荔枝木之前在频道里发的。正好最近 Macbook 的蝶式键盘偶然性会出现一些小问题，而且外接屏幕用的时候键盘会离手比较远。所以就入了。
这块键盘是三模蓝牙，正好手上有三台设备，以后放在包里带出去也比较方便。截至本文，笔者大约用了一个晚上，接有线打 CS:GO 以及写这篇 Markdown。 总体体验不错，物有所值，手感满意，和笔者另一块 IKBC 樱桃红键盘比起来差不多，多了些黄轴的特色（稍微软那么一点点）。反正都是按到底 点此查看说明书
图赏 (多图杀猫)</description></item><item><title>【Hyper-V】Manjaro xfce</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-29-hyperv-manjaro/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 13:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-29-hyperv-manjaro/</guid><description>0x00 本文记录了我在 Hyper-V 中安装 Manjaro 作为 Linux 环境。 Manjaro 相比 Ubuntu, Debian 有更方便的包， 相比 Arch 和 Nix 更加方便。装在 Hyper-V 中的另外一个优势是，当完成了基础环境的配置之后可以批量复制，创建不同功能的虚拟机。
0x01 Hyper-V Download here Gen 2 uncheck Use Dynamic Memory for this virtual machine Secure Boot off load .iso Allow enhanced session mode 64G VHD recommend 0x02 Boot CTRL-ALT-F2 to enter command line manjaro manjaro to login 启动X Window su pacman –Sy pacman –S xf86-video-fbdev systemctl restart lightdm Then you can see the GUI 0x03 Install Follow the Tips and no Chinese</description></item><item><title>【yubikey】yubikey实用教程</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-29-yubikey/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-29-yubikey/</guid><description>yubikey 实用教程 GPG Windows Install GPG4Win choco install gpg4win Import GPG public key from yubikey gpg --card-edit fetch # Get public key from your yubikey Config your Git git config --global user.signingkey &amp;lt;key&amp;gt; # 配置 Git 签名 git config commit.gpgsign true # 当前仓库签名 （strongly suggest） # or # git config --global commit.gpgsign true # git config commit.gpgsign false git config --global gpg.program &amp;#34;&amp;lt;InstallPath&amp;gt;/GnuPG/bin/gpg.exe&amp;#34; 这里墙裂推荐单独在 git 文件夹下开启 gpgsign 不然就太脏了Reference Windows下使用GPG对Git Commit进行签名 Using Your YubiKey with OpenPGP</description></item><item><title>【社会实践】雅安-成都之行</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-24-yaan-chengdu/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-24-yaan-chengdu/</guid><description>雅安 首先安利一下这段视频，看完以后说不定你会对“最能代表雅安”的事情有所了解
.aspect-ratio { position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%; } .aspect-ratio iframe { position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0; } 出发之前 众嗦粥汁，上科大每年的大一新生在暑假里都会&amp;quot;上山下乡&amp;quot;一次，学校报销必要的费用，让同学去贫困地区调研。因为疫情的原因，我们这级延期到了大二，去雅安。
一开始的时候给了三个课题，“生态治理”，“大数据产业（能源）”，“社会治理”。当我们看到大数据的时候不禁笑出了朱叫，雅安？大数据？作为一个GDP和人口只有上海某郊区一半的市级行政单位，我们认为 大数据产业（能源） = 什么也没有。那这样我们可以较为轻松的完成预期目标，同时有更多时间在雅安本身。
题外话，当我们以为我们在第一层的时候，另外两个组（二队和三队）看出来了 “生态治理” = 旅游。太高了。
绿皮火车 本着吃苦耐劳的精神，学校强制要求所有学生和老师坐绿皮火车出行。这也是我人生中唯二坐绿皮火车的经历（上一次是和某学长们去国防科大），也是最长的一次，大概坐了30多个小时，期间经历了延误，被超车，等别人超我们的车。
由于家里人也没有多少坐绿皮火车的经验，所以知道前一天才知道“好像要带点东西上车吃不然会很无聊”，不过已经来不及了。
火车上着实无聊，而且网络很不好。第一天我就把 MacBook 的电用完了，而且隔两三个车厢才有一个插座，最后祭出了 LightQuantum 推荐的 usb-hub。同学纷纷讲出了“火车上使用违禁电器上征信名单”的笑话。但实际上，车厢内的确间断性停电多次，不知道是为什么。(后来有人指出是取电钩脱网或者更换车头)
第一天晚上的时候和同学喝酒，再醒来就是第二天中午了，然后摸到晚上就到站了。
从成都站乘巴士，一个多小时就到了雅安雨城区的酒店。酒店原本是武警招待所，所以条件挺不错的，几次谈下来还有优惠。雅安二队住在了宜必思酒店，整个房间还没有我们厕所大（确信）
但是去的时候太晚了，而且当地麦当劳在高德地图上的标记数据有误，没有赶在11点麦当劳关门前吃上饭，最后去了德克士。
德克士一碗和全家差不多的咖喱饭要卖35块,缺只有全家14块的饭量，差评，真不知道它怎么在雅安生存下去的。卫生环境一般.
第二天 群团中心 第二天我们去了群团中心，听他们介绍了一下当地情况。将一些词藻褪去之后，并不是很出乎意料。第一产业第二产业不发达，基本没有第三产业，产业升级困难。而且地形原因不适合发展重工业.
不过那里的群团中心建设的真的很不错，大概几十万就造了一个集红色教育，政府办公， 帮助民生的建筑综合体。便宜办大事。
就是一进门看到了转角处的校长父亲，感觉被续了一秒.
兰师傅哒哒面 在出租车上的就地调研中，我们了解到附近有一家哒哒面馆，当年校长父亲去吃过一次。记得要点三鲜 (xuan) 味的。
不过腻了吧唧的，一点也不好吃 （逃
当晚我们去雅安廊桥附近逛了下，很有生气。当地还有家店专门卖便携式卡啦OK机.
第三天 当天我们去参观了当地的茶产业，地点在蒙顶山
当地的茶产业类似一种专营的模式。茶企业承包了附近的茶山，雇佣当地人，配套农业科学院，专营向藏族的茶。好处是不管怎样这个庞大的市场都不会消失，但是坏处是四川的蒙顶山茶并不如西湖龙井那么有名。</description></item><item><title>回高中的科创动员宣讲</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-4-17-speak-in-high-school/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-4-17-speak-in-high-school/</guid><description>科创[写给老师看] 不知道现在的上大附中是否还像我当年那样管理严格, 那个时候的机电工程社是我高中回忆中最难忘的地方,我翘了无数次晚自习,好在最后上科大收留了我. 高中三年的时间里参加过很多科创竞赛和活动,比如说
科技创新大赛 未来工程师 中小学电脑制作活动 两届青少年创新大赛 OM 也是这些比赛让我通过了北邮的自招初审,和上科大的最高档加分.
在同学的鼓舞下还去尝试了信息学奥赛, 虽然最后没有拿奖, 但是收获了很不错的人脉. 而且如果高中学过一些信息学奥赛,进了大学以后, 对计算机方面的课程很有帮助.
上大附中作为上大的亲儿子, 是能享受到相当多的资源的, 如果有SHU老师作外援, 显然会有很多优势. 在我做课题的时候, 可能是我家离大场比较远的原因,很遗憾的是没有利用好SHU的资源,学弟学妹们可以尝试去争取一下SHU的资源. 到了大学, 这些高中时期就能获取的资源也能让绝大部分同学羡慕.
到了大学以后, 我很快的加入了全校唯一一个计算机与科创社团,并且成为了核心人员. 在这里能遇到更多有意思的人, 做更多有意思的事. 比如说去年参加了 Intel 举办的黑客马拉松, 实现了一个实时的风格迁移.
和我一届的其它同学做的比我更为出色, 可惜他们今天无法亲临现场.
选择[写给学生看] 在大学的概率论课上讲到过老虎机模型. exploration 和 exploitation 是相对的，需要交替的使用两种策略以找到最优解。如同老虎机一样，你可以继续摇第一个拉杆，因为它出奖券的几率更大，也可以选择摇第二个拉杆，因为这样有助于增进对整体的预测。
那对于我来说, 通过高中的 exploration, 我很明白之后我要做什么, 并且也逐渐知道了我要怎样去做, 我希望成为一位计算机科学家, 并且更希望能够对这个世界有着更多的了解, 高中的经历让我思考并明白了这一点.
但容我最后提示一下, 各位明年或者后年依旧要通过高考进入大学, 诚然 exploration 能对自己的人生和未来有着更多的了解, 但在隧道中看到亮光的时候也可能是一辆迎面驶来的列车. 高中三年全力投入自己的兴趣爱好是真的值得敬佩和羡慕的事情, 但如果我和我当年的科创队友们因为一些随机性没有通过自主招生, 那么情况又会变得怎么样呢?
不会在宣讲中说的话[写给有缘人] 写完本文后去隔壁寝室和一位英才的同学交流了一下,并更深刻的探讨了老虎机模型. 他认为, 引导学生做科创并不是很负责任的方式, 因为大部分人最终还是会通过高考录取.
如果本金都输掉了,那还玩什么老虎机呢
我们得出了这样一个结论, 但是我却不愿意接受这样的结论.
作为一个大学中的失败者, 一个看不清自己前方的人, 一个差点连最珍重的东西都要失去的人, 我只希望学弟学妹们能在老虎机模型中领悟到更深层次的, 最好能够超脱于我们理解的东西.</description></item><item><title>[残卷]RISC-V 指令集</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-3-15-risc-v/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-3-15-risc-v/</guid><description>CALCULATE ADD e.g. ADD x1 x0 x0 means x1 = x0 + x0 ADDI e.g. ADDI x1 x0 0x11 means x1 = x0 + 3 (DEC) The difference is that ADDI is used for numerical, while ADD is used for registers (or variable we can say) Normally, we can discover ADDI sp sp -32 at the beginning of the program. It&amp;rsquo;s used for allocate memory for the main program.</description></item><item><title>两款SD卡的对比测试</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-2-21-sd-card/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-2-21-sd-card/</guid><description>最近由于准备买 Sony a6100，遇到了选购 sd 卡的环节。秉持着鸡蛋不能放在同一个篮子里的理念，以及考虑了UHS-I 最大速度大约在100 m/s 上下封顶，因此购买了市面上两家大厂的不同产品，分别是
闪迪至尊极速 SDXC UHS-I 存储卡 64G （附赠闪迪数据修复软件） SAMSUNG PRO PLUS 128G 两者购买价格接近，三星的容量是闪迪的一倍，闪迪的读取速度宣传的更快。
而且三星的颜值个人感觉更更高一些
评测流程及设备 虽然 SD 卡不会像 SSD 一样搭载缓存，但为了严谨起见，采用先测速 - 写文件 -再测速的评测方法。
评测软件用的是 macos 下用的比较多的 Blackmagic Disk Speed Test。用 Anker 的雷电3扩展坞进行 SD 卡的连接。测试主机是 macbook pro 15 2016。应该不会成为瓶颈。
三星 未写入状态 写入大文件 写入文件后测速 闪迪 未写入状态 写入大文件 写入文件后测速 结论 可能是扩展坞的支持问题，闪迪并未达到标称的写入速度。因此，我怀疑在一般环境下达到闪迪的高读入速度也会比较苛刻,理由是在包装盒背面说明了只有兼容设备才能以170M/s的速度读入，而UHS-I标准的最大读取速度为105M/s。
我觉得如果没有更高的要求的话，三星也够用了，因为两者速度在普通设备中相差无几。而且三星和闪迪都是存储大厂与SD卡标准的制定者（另一家是东芝铠侠），因此在品控上面相差不大。至少相比在更名期的东芝和被镁光抛弃被大陆收购的雷克沙要更有保障。当然，三星更偏向SSD和手机的存储颗粒，而闪迪专注于SD卡。
理论上的测试无法完全模拟实际使用，当笔者的相机到货后，会酌情对本文进行补充。</description></item><item><title>[残卷]CentOS8 下 slurm 的安装配置尝试</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-18-centos8-slurm/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-18-centos8-slurm/</guid><description>Slurm 任务调度工具（前身为极简Linux资源管理工具，英文：Simple Linux Utility for Resource Management，取首字母，简写为SLURM），或 Slurm，是一个用于 Linux 和 Unix 内核系统的免费、开源的任务调度工具，被世界范围内的超级计算机和计算机群广泛采用。它提供了三个关键功能。第一，为用户分配一定时间的专享或非专享的资源(计算机节点)，以供用户执行工作。第二，它提供了一个框架，用于启动、执行、监测在节点上运行着的任务(通常是并行的任务，例如 MPI)，第三，为任务队列合理地分配资源。
安装步骤 系统为 CentOS 8, 一共有两个 node 。其中 node1 作为主节点， node2 作为计算节点。
设置slurm账户 # 新建用户。-m 为用户创建家目录；-G wheel 将用户添加到 wheel 用户组 useradd -m -G wheel slurm # 设置密码 passwd slurm # 查看账户相关性喜 id slurm # 所有节点的 slurm 组 id 必须一致。否则无法启动成功 安装munge yum -y install epel-release yum -y install gtk2 yum -y install gtk-devel yum -y install munge yum -y install munge-devel yum -y install hdf5-devel 手动创建目录,这些目录在munge安装时不会自动创建，分别用于munge的配置、运行、日志等需求。</description></item><item><title>2020总结</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-15-2020-summary/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:01:59 +0000</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-1-15-2020-summary/</guid><description>如果我相信生活并且热爱生活，我会强烈赞同自由主义，又强烈的推崇权威和专制。我相信每个人都有自我，之后成为少数的几种意识形态的傀儡，然后再反意识形态。个人呢？我会强烈的依照精神分析以去除自己内心的每一处黑暗与龌龊，又必须成为一个非全能的要犯错( Must Make Mistakes )的人。我会成为孩子，又变成骆驼，既在洞穴( Plato&amp;rsquo;s Cave )中，又在花斑母牛镇。是立即要死的，又是不朽的，狂热于逃避现实去追求生活中的理想，醉心于贪心每一个选择做出最优解。不过总之，我会语无伦次，并且精神分裂。
—— Sir Canarypwn Appleby
前言 在我着手写这篇总结的时候，已经是寒假开始一周了。因为去年没有暑假的关系，或许我能有幸度过上科大有史以来最长的一次寒假。交完了 ASC20-21 的proposal，倒时差，以及做了一些零碎的活，觉得现在是时候写年度总结了。
身边的人写了很多精彩的年度总结，比如文体不限诗歌除外每年的新年寄语，在农历新年的时候应该还会有第二次祝福；又比如一个“失败”人士的 2020 - 纯纯的 Blog ，某迟先生真的是黑暗能量之源。
今年是进入大学的第二年，人生的每时每刻都在做 exploration 和 exploitation ，像老虎机一样。现实意义上失败的我自然无法像其他人那样大声宣扬着今后的道路以构建出美好且值得努力的幻象，只能向大家讲述一年中我所体验的一些事情，即使是一年的跨度在整个人生长度中也不值一提。
~ (Career ^ Life) 几天前看实在狗子的知乎动态，他抱怨道出生于90年代的他成长过程中信息匮乏，如果能看到更多的书说不定能有更大的成就；但他又转念一说，出生于00年代的人们生下来就被过剩的信息包围，说不定也是一种弊端。学计算机科学的我就是非常典型的00后，自从小学学会上网起就被过度的暴露在信息之中。无数先辈们在我们之前早已走成了他们的路，例如找实习，做磕盐，或者打比赛等等，这些在交大生存手册中有着详尽的描述，相信有些读者们已经聊熟于心了，以至于当我和别人聊天的时候是这么说的，我虽然看不清远方的路，更看不清终点是什么，但我似乎就像 A* 算法一样，一直在想着终点走去，外部性的知识塑造了我的 h(x)，让我明白如何走更接近终点。
过去一年中我似乎也在遵循着这个法则，因为有很多人坚持认为 GPA 并不是大学的全部，对于想进入工业界的人实习经历可能更加重要；对于理想为科学研究的人，早早进入实验室积累经验会有所帮助。
vizna 听完这么告诉我，她希望有一个 lifetime goal。lifetime goal，是一种实现了以后，即使躺进棺材中也会笑着离去的东西。而其他的目标，例如 career goal, academic goal etc. 都是为 lifetime goal 服务的。她在做每一个决定的时候都会考虑是否会对实现lifetime goal有所帮助。她希望我能找到 lifetime goal，并且认为这是大学生活中较为重要的几件事之一。
Zizek： 当你在黑暗的隧道中看到一束光的时候，先别为此而兴奋，因为它除了可能是隧道的出口外，还可能是一辆疾驶而来的火车。
模拟退火 算法课有一次作业是求解旅行商问题，模拟退火是一个解决思路。首先得到一个贪心的路径，接着不断的改变行走的路径，以一定的概率去接受新的变化，即使它可能暂时绕远路，但也提供了发现更优道路的可能。它能给予我们的启示在于：可以尝试着去拓宽自己的道路，去尝试不同的方向，通过经历不同的事情与失败，以及最重要的，生活中的随机性来获得得到全局最优解的可能。
换言之，追求局部最优解不一定能找到全局最优解。我们赖以生存的，包围在我们身边的信息既是帮手又有严重的副作用，一个人有时候可能过于追求捷径而无法找到人生的意义。Shao Ziyu的概率论课上，讲的最多的相声是关于贝叶斯的，说的最多的词是蒙特卡洛树搜索。他这么说， exploration 和 exploitation 是相对的，需要交替的使用两种策略以找到最优解。如同老虎机一样，你可以继续摇第一个拉杆，因为它还没有出奖券，所以出奖券的几率更大，也可以选择摇第二个拉杆，因为这样有助于增进对整体的预测。
对生活的体验与热爱是找到 lifetime goal 的一种途径，这种热爱是非完全功利性的，也是非理想主义的，甚至还需要生活中的一些随机性，我姑且将这虚无的随机性称为命运。</description></item><item><title>Intel Hackathon 2020 记录</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-12-17-intel-hackthon/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-12-17-intel-hackthon/</guid><description>D-14 大约在两周前收到了来自社长的推送，正好最近想恰点钱，之前的外包也没写完，于是准备去参加。正好 DEEMOS 实验室在做 CV 相关，所以我们自然选了赛道二。
一开始的时候 intel 没有释放任何消息，不过我们猜测他们会给一个 SDK， 可能是超分辨率或者怎样的。但两周后就要参赛了，所以我们只能先找一个不错的创意。我们想到了将 UGC 用于匿名聊天，因为 DEEMOS 最近在做人脸风格化，而匿名聊天如果能让用户定义自己的形象，而这个形象和本人又有关联，不仅有趣还能规避一些问题。
社长这时候说，他们以前去 Hackathon 通常都是在之前做掉 75% 后再去现场的，所以让我们提前做好充足的准备。
我们进行了更加深入的讨论，我们大胆假设了 intel 给的这个 SDK 性能可以做到实时的视频处理 因为连这都做不到这个网络也太菜了，所以我们考虑了诸如狼人杀，剧本杀，跑团，语C，桌游模拟器这类。因为我们认为在游戏中加入风格化后可以让游戏变得更加好玩，而且像剧本杀这种本来在线下就要化妆，而且很好玩也很贵。如果在疫情这种时候搬到线上，如果我们做的效果还不错的话，那应该挺吸引人。intel 在本次比赛中还需要商业计划书，于是我们制定了 ToB 和 ToC 的两套方案，既可以卖给企业又可以做一个 app 给大家玩。
最后简单分了一下锅以后就散会了，一切等 intel 公布 SDK。
D-7 在 D-7 日的时候，intel 公布了他们的 SDK，是一个将视频中的某个长期存在的对象进行替换，比如将猫片中的猫换一种眼睛的颜色这种。除此之外没有任何其他信息。如果我们要继续做之前的方案的话，这个 SDK 能不能进行直播我们是不知道的。
于是我们又讨论出了一套方案，主要市场在于特效拍摄。灵感主要来自于影视飓风的一期视频。主要是人物，风格，场景的改变。
当晚我们下楼去 DEEMOS 和学长们讨论，被批判了一番。 UGC 和相关技术的论文在13年就有发布，但是一直找不到合适的落地场景。我们提出的&amp;quot;Fantastic Movie for everyone&amp;quot;明显不显示，否则早就有人做了。而且我们想的 styleGAN + intel SDK 几乎人人都会想到。而剧本杀的市场太小了。同时这项技术没有技术壁垒，快手抖音很方便就可以占领（虽然他们目前的滤镜效果一塌糊涂），学长传授了他的一些人生经验：多读论文，多看新闻，多上知乎。另一位学长提出了是不是可以往电商直播方面想，因为目前直播的互动其实不多。
于是我们回到了社团，并且开始了多读论文，多看新闻，多上知乎。发现学长不愧身经百战，因为我们找到了 intel SDK 的 source &amp;hellip;
https://github.com/OndrejTexler/Few-Shot-Patch-Based-Training
居然连代码也不改，放在 ShanghaiTech 就等着收查重邮件吧</description></item><item><title>近代史纲要期末论文</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-12-8-modern/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-12-8-modern/</guid><description>封建帝国末期的救亡图存与封建思潮的覆灭 摘要： 第一次鸦片战争揭示了近代史的开端，作为集前朝之大成的清王朝在面对内有外患时尽可能的延续自身。但种种改变最终因各种原因而失败。作者认为，旧体制下相比西方已经相对成熟的近代化世界，由于各种体系的缺乏产生了行政效率低下的问题。行政效率低下使得改革的成本上升，很多资源陷入了诸如政治内耗和贪污腐败，因而改革无法彻底，并且对于国力的损伤巨大。本文主要探讨了清王朝以及清朝中的各种势力采用的四种救亡图存的方法。第一个是太平天国，一个具有封建落后性的政权在面对因为封建主义而产生的改良新政权时，清王朝借助了外来的力量克服了难关，西方因变革而有的器物给了落后的封建王朝额外的力量，同时预示着封建思潮无法通过以迭代的消灭自身的方式得到进步。第二个是洋务运动，在清朝尝到对太平天国的胜果时希望进一步的借助西方的力量，尽管这为清王朝争取到了纸面上的力量，但是封建主义固有的行政效率低下问题导致了甲午海战的失败与洋务运动的破产。百日维新是来自民间的知识分子们尝试的由下而上的一次变革，也是新旧制度的正面冲突，虽然旧制度取得了上风，但是新思潮展现出了其力量。辛亥革命最终终结了形式上的封建帝国，完成了由旧到新的使命。
旧式农民起义：太平天国 太平天国的起因：第一次鸦片战争 在第一次鸦片战争后，由清王朝向列强赔款2800万元。这造成了巨大的亏空和逆差。据统计，道光二十七年至二十八年平均每年流出白银1000万元。这些钱最终被摊牌成了税收上的增加。当时的清王朝以农业为主，过重的税收最终造成了一般农民的破产和地主阶级对农民的土地兼并。手工业者阶级也因为鸦片战争所签订的南京条约，被更加廉价精良的外国工业品击败，最终破产。失去了土地和生活来源的农民和手工业者聚集在一起，为了生存而选择了起义。鸦片战争后十年间，各族人民自发的反清起义达100多次。
在这一背景下，洪秀全借拜上帝教的名义，绘制了人人平等的远景，在传教过程中不断吸引教民，最终起义。与以往不同的是洪秀全结合了很多西方的宗教元素。这样一种接近西方的表象一方面为太平天国争取到了前期的来自西方的支持，另一方面让因为西方关系而破产或剥削的人民因此而感到自己拥有了特权。这种斯德哥尔摩式的反映表现了当时的人们对于初来乍到的西方话语厌恶但又不得不诚服的处境。
太平天国的批判 但是这种假借西方宗教与人民利益，实际依旧以封建传统统治为本的政治方式仍旧没有比以往的农民起义展现出更多的先进性。太平天国的消亡也和历次的农民战争展现出了一样的特征。在定都天京以后太平天国不再以惊人的速度扩展，英国人F. A. Lindley在1866年英文版《太平天国》第一卷中指出：“南京的占领完全改变了天王的战术，他不再继续进行由前进的恐怖来制衡满洲的、迅速和凯旋的进军，却把他的党徒集合在南京及郊区周围，在同一时期从事组织有朝廷和法院的正规政府。”与此同时，在政治上，洪秀全在天京被架空，东王和翼王开始争夺权力。在经济上，太平天国执行圣库制度。太平天国圣库的物资来源，约有以下五方面；一是造反初期持上帝全会众交给圣库的银粮衣物；二是打败清军或攻克城镇所获的战利品；三是各处城乡的员献及对富户派大捐、打先锋所得的财物；四是“科派”、田赋与工商税的收入；五是百工衙的生产品（如同今日的国营事业所得）等。天京城中设立的百式衙与诸匠营，是圣库物资的重要来源之一。这种表面上的经济平等无法继续迭代，经济计划最终必将破产。这样的政权，经济和武装是无法长久对抗清王朝和对太平天国敌视的西方列强。在上海，西方租界组建了洋枪队，利用先进火器阻挡了太平军的进攻。清王朝的洋务派们组建的精锐部队最终结束了太平天国。
自古以来，中国大地上一次次政权更替的同时展现出了封建王朝自我更新迭代的生命力。太平天国虽然在制度上有所创新，但其本质还是封建思想和农民起义的旧产物。而清王朝相比之下通过学习西方，加上西方因为更好的维护自己在中国的利益而给与的援助，度过了一个封建王朝的晚期危机。这反而表明了封建主义自我迭代手段的失效以及资本主义与帝国主义所能给国家带来的强大生命力。在之后的时间里，洋务派因此占据了清王朝政治的主流，开启了一个封建王朝的自强运动。
地主阶级洋务派：洋务运动 师夷长技：旧制度的延续 在清军和太平军两大敌对阵营的战争中，双方几乎是不约而同地同步实行“师夷长技”。两军对阵，指挥官和士兵对于敌方武器锐利程度感触最为敏锐，追求新式而有效战胜敌人的武器，最没有保守观点。太平军为了制胜清王朝而“师夷长技”，清军为了制胜太平军而“师夷长技”，这是历史的必然。1856年曾国藩攻陷安福县时，“夺获洋枪炮械藤牌四百余件”；1859年，曾国藩说太平右军主将韦志俊向湘军投降时所带“器械甚精，洋枪甚多”；同年胡林翼奏称太平军杨辅清攻池州城“施放洋枪子落如雨。” 因此在洋务运动中，各派系都在努力提高火器在军队中的比例。摇曳的清王朝有着十足的动力来进行军事方面的改革以一定程度上的保全自身，因此慈禧太后也予以推动。武器的西方化进而带动了经济，外交等的西方化。
其中多项的引进与改革对今后的清王朝产生的深远的影响，在此进行列举说明：
现代银行体系
清朝通过各种丧权辱国的条约，需要向列强赔付13.2亿白银（如果加上利息，数额则更加惊人），相当于1901年国家财政收入的11倍，这些钱远远超过了清朝的还款能力。在过去清朝的国库还有盈余的年代，天子必须通过游览旅行来消费国库中积蓄的无法流通的财富。而在现代金融制度的引进后，由外国人建立的海关和银行一方面为清王朝增加了收入，另一方面在清政府需要钱时提供贷款。甲午战争的赔款就是向英德法俄银行团借款来付的。洋务运动的产物在洋务运动失败后还能继续帮助清廷苟延残喘。
新式教育（新学）
洋务派在全国修建了30余所近代新式学校，用来培养科学、军事、翻译人才。并且用于教育事业的投入在1900年后翻了几番，原因在于列强将庚子赔款的钱用于清王朝的教育设施。但直到清末新政，清朝选拔人才的方式依旧是科举，大量接受了新式教育的年轻人并不能找到能够接纳他们的工作，先进的自由平等思想使得他们对于清朝本身进行反思。
不论是现代银行体系还是新式教育，他们一个反而使旧制度下的王朝受到了更加严重的剥削；一个不断的挖掘着王朝的根基。不断引进新思潮的旧王朝就像是自身的掘墓人。在面对列强所要求的巨额赔款时，清王朝选择向西方国家开设的银行贷款，用金融主权换得了一时的平安。英国人帮助清王朝建立了海关体系，海关的税收进而推动着洋务实业的创立。例如上海的轮船招商局的启动资金就来自于上海海关的收入。但随着洋务运动的推进以及失败，清王朝的新兴知识阶级越发认识到清王朝是丧权辱国，民不聊生的罪魁祸首，并以各种方式谋求来自民间的变革，也就是来自新兴资产阶级的变革。
洋务运动的结局：注定的失败 甲午战争的失败宣告着洋务运动的最终失败，体量更大的清王朝在军事上无法击败后发的过去同为封建王朝的日本国。尤其是在军备上并没有明显代差的情况下。究其原因，有来自过去封建势力的阻挠，皇家挪用经费等。在甲午战争前夕，翁同龢和李鸿章因为相互的争执而克扣了北洋水师的维护经费。总而言之，封建旧势力阻碍着王朝真正的变革。例如修圆明园时慈禧太后以过生日为名，这实则是由大奇观来展现国家统治的生命力。对于封建王朝，无疑有助于树立统治阶级的权威，但却严重降低了年度预算和行政效率，最终展现在了战舰和军队的缺乏维护上。同时，洋务派各派训练的部队更像封建时期私人性质的武装，在甲午海战战败后福建水师向日本所求一艘被缴获的战舰，理由是该船属于福建水师而非北洋，武装私人化可见一般。
洋务运动的失败证明了封建王朝各种自我救赎的失败，表明了旧制度下的王朝难以通过来自自身的变革完成近代化的转变，旧行政制度下的行政效率低下问题无法承载起新思潮所创造的产物。封建王朝自强运动的失败证明了其晚期危机的到来。
资产阶级改良派：百日维新 百日维新的背景 在洋务派改革的30年间，被称为同治中兴。中兴一次寄托了对疾病缠身的清王朝重新复兴的希望。洋务运动的失败标志了同治中兴只不过是晚期封建主义最后仅存的一些精神而已。现代史学家芮玛丽所著《同治中兴》里面对“中兴”的定义如下：不但一个王朝，而且一个文明看来已经崩溃了，但由于19世纪60年代的一些杰出人物的非凡努力，它们终于死里求生，再延续了60年，这就是同治中兴。甲午海战的失败同时激起了新型知识分子的愤慨：国家复兴的希望又再次破灭。从国家层面上进行上至下的改革成为了不现实的事情，从新式学堂中出来的新兴知识分子们希望自己的意见能被清朝采纳。适逢光绪帝因甲午战败而锐意变法革新。这次变法得到了慈禧太后的默许。
百日维新的结果 百日维新本质上是新旧体制的正面冲突。新兴知识分子大刀阔斧的想对整个国家进行改革，以一种极端的方式带着整个国家步入近代化。而旧体制下的保守势力一方面不甘心自己政治话语的剥夺，另一方面看出了过激的改革有将整个国家带入灭亡的危险。最终旧体制因为掌握兵权而取得了暂时的优势。
虽然代表旧体制的朝廷暂时占据了优势，但是原本拥戴朝廷的新兴知识分子们却不愿意再承认清朝的正统性。步入近代后国家主义开始觉醒，封建主义时期树立君主权威的方式在近代启蒙之后就不再适用。部分知识分子们认为，打到清廷才是实现国家强大的捷径，这一思想因而在知识分子中分化成了保皇党和革命党。新旧体制的冲突仍在继续。从百日维新以后，清王朝因为对变革的不信任，并且国力也不允许其体制发生根本上的改变，研究改革的主力落到了新兴知识分子身上。
总的来说，封建体制维护自身的方式是为统治阶级树立权威。普通民众想要参与到日常的政治中去只有走官方指定的道路。同时封建体制在树立权威的同时造成了无意义的内耗。新兴的知识份子，也可以说是他们背后所代表的资产阶级，因为他们大多都是由新式学堂教育出来的，最终都将成为资产社会中的生产力，他们代表着资本主义的意识形态试图改善封建主义行政效率低下的问题以最大程度的利用生产力。
后来的资产阶级革命派：辛亥革命 新兴知识分子的作为 积重难返的清朝廷已无法从体制上根本的改变其封建主义的实质，清末新政虽然形式上学习西方，但由于主政大臣行政效率低下，国库亏空，满汉矛盾以及有改革报复的知识分子不是在逃就是被清政府通缉，剩下的也因为其他人的遭遇而不相信清朝廷的诚意。事实上，部分知识分子的信任在百日维新时就已经结束，黄兴最早在1903年筹划起义，一直持续到1911年。在这期间不乏知识分子与普通民众的支持。
并且随着代表着自由平等的西方思想涌入，印刷业在上海的发展，举国上下都出现了同情革命者。这也让革命党人有机可乘。在多次的失败之后，武昌起义获得了成功，并最终推翻清朝的统治，因而第一次确立共和政体。
但是革命党人面对袁世凯几乎没有取胜的可能，但袁世凯也不愿通过武力的方式获得权力，最终以约定的方式成为总统。
总结 正如现代人面临着从现代到后现代的迷茫一样，面对如此大体量的清朝，当时的统治阶级在进入近代史时必然需要试错，但世界上几乎没有一个国家能像清朝有如此强大的生命力进行如此多次的试错。在清朝一次次的实践中，我们可以总结出历史规律，如同严复的天演论一样，在面对内忧外患的情况下，一个能够进行军事研发动员，拥有强大生产力进行工厂生产，一个行政效率高避免腐败和内耗的体制才能度过筛选，避免灭亡的命运。</description></item><item><title>使用 GitHub Actions 与 Cloudflare 重构博客体验</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-11-28-github-and-cloudflare/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-11-28-github-and-cloudflare/</guid><description>Caution Due to rendering problem, some characters can&amp;rsquo;t be displayed correctly by markdown ( such as $ ). Read source code instead.
为什么不自己 Host 服务 正如 苏卡卡 在 谈谈云服务和 SLA 中说的，在线云服务的 SLA 相比自己 Host 一个服务，可用性有很明显的提升。而且 GitHub Pages, GitHub Actions 和 Cloudflare 都是有免费额度的，对于个人用户完全够用。相信很多人之前买了 VPS，之后因为各种原因没有做好备份导致写了很久的博客文章丢失的事情，GitHub 的存储服务也能解决这个问题。
为什么不用之前的 Netlify 之前笔者是使用 Netlify 来构建博客的， Netlify 可以 Hook 住某个 GitHub repo， 在有 commit 的时候自动拉下来。它有一个 ubuntu 的虚拟环境，根据写的指令自动构建完后 Host 网页。 Netlify 还有自带的 CDN 和 DNS解析服务，在刚开始搭建博客的时候， Netlify 用的是 Digital Ocean 的 CDN，它的日本节点对于大陆网络的友好程度是要高于 Cloudflare 的。</description></item><item><title>明清历史中的国家自信与国家自觉</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-10-8-lunwen/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-10-8-lunwen/</guid><description>明清历史中的国家自信与国家自觉 近代史的分划与明清历史 人们传统地将历史分为三个阶段，分别是古代，中代和近代。在中国，公认的近代史是从1840年第一次鸦片战争到1949年中华人民共和国成立。笔者认为，近代史与近代史之前——也就是明清史有着不可分割的联系。明清是是中国历史上最后一个由汉族建立的封建王朝，在这两代王朝期间，中外都发生了不同于以往的进步与改革，这些进步与改革如何，又怎样的对近代史产生了影响是本论文探讨的重点。要探讨什么是近代史，了解近代与古代的不同是必要的事。笔者准备以外交与文化来发现明清历史中现代性的一部分。明清作为历史的转折点，一方面将中古代王朝中存在的部分发挥到了极致，另一方面完成了对于传统概念的重新解释，使得明清具有了现代性。在明清中，本文将重点放在了清朝历史，因为清朝更接近现代，同时清朝作为一个非汉人统治的王朝，也更具代表性与研究型。同时，在明清朝，国民对于国家的认同有了多次不同的诠释，这些诠释将成为线索，引出近代历史。
文艺复兴 “文艺复兴”是西方创造的词汇，是一种反应社会进步的文化，所以从这样的性质说，中国也发生过多次文艺复兴。在文艺一词中，包含着哲学、文学等精神文化，也包含着其背后社会组织的进步。
清代的文化 清代作为一个由满人统治的，从女真发源的王朝，但是从康熙即位后，之后诸帝皆修习汉族学术。这一点不但与元朝君主轻视汉文化大不相同，与历代汉王朝相比都毫不逊色。此外，清代的文化更多的受到了欧洲文化的影响。17世纪是欧洲文艺复兴的时代，传教士们将欧洲的成熟的文化带来了中国，给中国社会带来了剧烈的影响。从中国的学术可见，自明清交替，违心的新学衰落，而实证的考据学兴起。
在过去中西方文化的交流往往产生有益的结果，比如永乐大帝凭借的大炮的优势击败了蒙古。明朝通过传教士的力量创造了红衣大炮。满洲的清朝也得到过一门红衣大炮，得以在进攻明朝时使用。之后平定准格尔和与俄国的战争中火炮也起了很大作用。
在乾隆时代，中国的东西方文化交流达到了一个平衡。乾隆帝让传教士在北京西郊的圆明园内仿制了凡尔赛宫。而在欧洲，各国王侯都在宫中设中国宫或者中国室，来展示中国的陶瓷藏品。
在明清的历史中，因为和西方的交流，社会、技术和文化都得到了进步。之后的近代东西方交流将会进一步加剧，东西方的联系以及其对文化的有利影响和融合是现代性的体现。
世界交流与产业革命 欧洲从古代开始就一直在西亚文化的影响下发展自己的文化，同样的在明清时期中原王朝也开始与世界接触并吸收他们的文化。
郑和与朝贡 蒙古的西征带来了一次中西融合，在这次融合中，伊斯兰航海术传到了中国。郑和用西方的伊斯兰航海术七下西洋，最远甚至到达了莫桑比克的贝拉港。在这次远航中，郑和劝说南海诸国朝贡，宣扬国威。在后来，日本对朝鲜，美国的佩里舰队对日本也做过了同样的事情。所以，郑和下西洋的动机除了寻找建文帝的任务外，既是为了营造“万国来朝、四夷咸服“的气势,也是中央集权政府打击东南沿海民间贸易和海上流民的措施。虽然这样的歧视看上去只是虚名，但是这内化成为了国家信仰的一部分。
笔者认为，明朝乃至清朝统治者心中应该依旧留存着对于元朝的世界地图。例如，永乐帝登基后就想办法征服越南，虽然在其死后由于安南的分离主义者而重获独立。此外，明朝还推行锁国政策，拒绝外国自发进行朝贡，同时严禁本国人民前往外国贸易。即使是朝贡国，朝贡规模也受到了严格的限制。而中国并非地大物博无所不缺，对国外贸易实际上有着极大的需求。在明朝国力衰退后兴起的倭寇战争就是这种矛盾的体现。所以朝贡与其实质上“天朝上国”的对外政策都是从自己的立场出发，而强加到别国头上。这样维护出来的形象最终内化成了天朝上国的形象，成为了国家信仰，并遗留到了清朝。
清朝的单边贸易与鸦片战争 虽然清朝的对外贸易相比明朝有所放松，在完成对台湾的征服后在广东进行单边贸易。清朝对贸易有着诸多限制，例如礼仪和交易场所。在这种不公平的交易中，英国难以将产业化的纺织品通过倾销的方式卖给天气炎热的广东，因此常年贸易逆差。但此时英国正在进行产业革命，需要大量资金，于是英国在印度种植鸦片，卖入中国。
此时英国的产业革命如火如荼，相邻的法国的政治大革命也在鼎盛，物质和组织结构的革命推翻了中古代的根本，很快，这样的冲击也到了清朝。白银开始外流，于是清政府进行了第一次鸦片战争。产业革命的巨大成功使得英国可以让汽船驶入广州湾。锁国主义和自由贸易主义的战争使得清政府门户大开，天朝上国的形象不复存在。经济不景气使得清末叛乱频出。经济和国家信仰的下行使得清朝，一个闭关锁国的民族国家变得开放，原先的国家信仰瓦解了，国民和统治阶级们急需找到一个新的信仰来维持清王朝的延续。如何对待西方列强成为了清末政治的核心，一直留到近代。
统一与觉醒 清朝的衰亡与国家主义的觉醒 当对外交涉成为清朝的政治中心问题的时候，清朝新设了总理衙门，由亲王任总理大臣，以平等的礼仪对待外国公使。清政府任用了“洋务派”中的新知识份子进行改革政治，即“同治中兴”。但是古老传统的旧体制并不会轻易瓦解，新旧冲突的时代仍在继续。同治中兴的中兴二字表现了当时知识分子的评价，表现了一种重新获得的国家自信。太平天国与不平等条约使新兴阶级的阶级自觉得到了觉醒，清朝平定内乱后产生了国家与国家自觉。这样的国家自觉也遗留到了近代的各种救亡图存运动中。
但是传统的清王朝无法阻挡新时代的革命。中法战争和甲午战争的失败使得国家自信受到了进一步打击。其原因是陆海军尚未成为完全的国民军，例如南洋舰队的大臣在甲午海战后要求日本归还一艘在战争中被俘虏的战舰，理由是这艘战舰被误认为属于北洋舰队。国家的概念得到了一定程度的解体。私人武装的概念直到中华名族抗日统一战线的形成导致的民族觉醒才有所消解。
外界和内部的压迫使得国民中民族主义的兴起。义和团运动就是民族主义的产物，这是一次大规模的排外运动，民族主义具有现代性。近代民族主义的序幕被拉开。
随着国民对于清王朝失望情绪的累积，新兴的知识分子意识到打倒清朝是国家主义的捷径。国家主义本质是国民通过契约法律授权政府管理国家事物。于此产生了以革命为目的的民族主义。例如孙文就有着打倒清朝，成就中国的名族主义的初期理想。**国家主义的觉醒是近代史的高潮，它最终推翻了旧帝国本身。**清王朝留下的丰厚遗产使得中华大地上的各种私有化武装有能力争夺产生下一个国家的机会，各种思想也在中华大地上生根发芽。这样的历史一直持续到了近代史的结束。</description></item><item><title>GeekPie DevOps 招新宣讲</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-9-13-fresh/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-9-13-fresh/</guid><description>引言 作为一个存在了多年的，人数最多的计算机社团，我们同时运行着很多的服务。那么我们是如何确保这些服务是可用的，我们社团开发的工作流又是怎样的。
服务器 作为一个经费充裕的社团，我们在不同的地方有着不同的服务器。如何管理这些服务器，如何方便开发者简单的部署服务是Ops的工作。就目前来说，我们在上海有三台阿里云服务器，两台香港的服务器，一台青云的服务器，还有两台在校内。其中在校内的两台中的一台还没有公网ip。把这些服务器方便稳定的链接起来是运维工作的基础。我们目前使用的是Tinc VPN，它是一种mesh，当每一个新节点加入的时候，它会自动连上其他所有的服务器，这样我们的每台服务器都能与其他服务器互相连通。
工作流 开发者需要的是一个快速稳定的部署环境。运维需要一个安全便捷的管理环境。所以我们所有的服务都是基于docker的。简单的来说，docker是为了克服不同的系统环境存在的，比如同样的代码在你的电脑上跑不一定能在我的电脑上跑，docker的思想就是将你的环境和代码打包在一起，在你分享代码的时候同时包含的你跑代码的环境。Github是代码分享与管理平台，方便每个人贡献自己的代码，也方便团队进行协作。社团在Github上有一个自己的Orgnization，开发者要做的就是将docker上传到github上。剩下的全都会较为自动化完成部署。
技能 作为Ops，你需要对Linux系统熟悉，因为我们大部分的服务器都是跑着Ubuntu系统的。此外我们也很环境对网络有了解的人加入我们，因为目前的组网方式依旧不够完善。如果你会写代码，我们会更加欢迎。
Devs 我们既是服务的管理者又是服务的开发者。作为一个立于上科大的社团，为上科大的师生服务也是我们的使命之一。作为一个新的社团，我们更倾向于使用现代，主流，新颖的技术和工具进行开发。
比如镜像源网站是用vue3.0和vuetify框架进行开发的，并使用nginx作为服务器。
https://blog.murez.site/devops-2020geekpie/</description></item><item><title>“万民管理万民”——国家的必然与终极</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-8-31-leviathan/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-8-31-leviathan/</guid><description>“万民管理万民”——国家的必然与终极 引言 作者通过唯物的观点，在第二部分“论国家“，描述了自然状态中人们不幸的生活与渴望和平和安定生活的共同要求，于是出于人的理性，人们相互间同意订立契约，放弃各人的自然权利，把它托付给某一个人或一个由多人组成的集体，这个人或集体能把大家的意志化为一个意志，能把大家的人格统一为一个人格；大家则服从他的意志，服从他的判断。
如同”罗马人民管理罗马民众“一样，S.P.Q.R 作为一个由罗马人民赋予权利的共和国，它管理着罗马民众，发动战争，进行建设。而罗马人民和罗马民众是同一批人，他们既是 S.P.Q.R. 的建立者又是一部分维护者又是被统治者。历史上，罗马共和国与罗马帝国在这个基础上进行解构，在古代和今天，都成为了一种文化，认同和意识形态。
本文主要就“万民管理万民”为核心，论述霍布斯如何论述人们放弃个人的自然权利，来组成一个集体；这个集体如何通过契约与自然法的形式，使得人们服从；人们又是出于何种特性需要组成一个集体；这个集体为什么会存在，它为什么是最终形式。
人性与自然状态 自然状态即战争状态 霍布斯认为，任何人之间是大致平等的，假如所欲求的东西是固定有限的，那么任何人之间会产生一种类似零和游戏的竞争关系。在这种关系之中，最为稳定和保全的办法就是先发制人，即双方以付出生命和自由的代价，让他人被征服，被控制。而控制他人的过程，被叫做统治。往往，这种过程伴随着暴力。
出于欲求的天性，霍布斯认为在自然状态下这种争斗是普遍存在的。人们会为了求利而竞争，为了保全自身人们会猜疑对方，为了荣誉人们会去追名逐利从而侵犯他人。也就是说，只要人们还存在着欲望，并且有限的物质无法满足人类的欲望时，在自然状态下各方面都平衡的人们会为了各自的欲望去争斗。霍布斯这样说，“在没有一个共同权力使大家慑服的时候，人们便处在所谓的战争状态之下。”
在战争状态下，人们很难得到一个好的生存状态。在战争状态下，由于争斗的普遍存在以及其暴力的过程与形成控制的结果，因此在这个较长的时代中，每个人都伴随着恐惧。同时，由于”征服“这一选项的存在使得公平交易受到了妨碍，人们会受到不公正的待遇。因此，理智的存在使得人们需要寻求一种出路来寻求生存与和平。霍布斯将这种和平条件称为自然律。自然律是理性所发现的戒条或一般法则。
尽管霍布斯将自然律的发现归咎于理性，但非理性在其中起到的作用也无法忽略。人们生而就有的同理心和爱心使得人们寻求一种出路，也使得人们放弃了自身的权利。自然律的产生不仅仅是因为放弃短期利益而追求长期利益，“己所不欲勿施于人”这样的同理心也应当起到了一定的作用。
契约与自然法 契约的建立与权利的扬弃 为了避免进入恶性的不稳定的战争状态，理性的我们选择利用一切可能的办法来保卫我们自身。这种方法就是权利的让渡与停使。当双方争夺同一样事物时，一方可以出于生命与安全的考虑而将获得该事物的权利让渡给另一方。这一方通过使用了“让渡权利&amp;quot;而获得了自己”使用权利“的自由与生命的保全，另一方得到了”得到事物的权利“的自由。这是一种权利的出让。而契约就是权利的互相转让。也就是说为了避免进入战争状态，契约被发明了出来。
人们为了保全自身，因此会广泛的和他人定立契约。通过契约，权利得到了交换。通过放弃权利从而得到生存的权利，通过放弃选择权的自由从而得到”自愿放弃“的自由。由此，契约的定立使人们摆脱了自然状态。但是契约本身不具备有效性。从最基本的来说，契约不过是言辞或者纸张。若要脱离自然状态，人们需要确保契约的有效性。”所订契约必履行。“
自然律与国家 霍布斯的法更多的不是法律，而是自然律。为了确定契约的履行，需要一种力量来使人们不去满足自身的利益、荣誉。即，有一种组织形态使得人们将自我放在了次位。那么这种组织形态一定是超越所有人的。霍布斯认为，人们可以将自己的权力交由一个组织，由这个组织”通过多数的意见把大家的一致化为一个意志的多人组成的集体。”而这本身也是一种契约。于是国家可以由此定义，即一群人签订一个契约，放弃自身先天占有的，对事物的占有权，并将权利移交给一个“多数人意志”的集体。互相与互相定立信约，以便使它能按其认为有利于大家的和平与共同防卫的方式运用全体的力量和手段的一个人格。
这种信约就是自然律，这个意志就是国家。对于个人来说，个人舍弃了自己的权利来获得了非战争状态的和平，从而使自身得到了保全，这是契约。为了使契约得到保全，人们放弃了对于与事物契约的占有，将其移交给了国家意志。确定契约履行的方式是违约成本的增加。在一个”多数人意志“的集体中，个人占有的自由与资源不值一提，国家衍生出了庞大的附属机构来确保契约的履行。看似人们放弃了权利和自由，但是因为国家和法的存在，人身安全得到了保全，人们的权利和契约得到了履行，自然状态被遗弃了。
国家意志 国家是一个意志的集体，是一种人格。但是在历史上，国家很容易联想到君王和帝国，霍布斯这里的国家不是一个实体，而是一种概念和意志。人们将权利托付给国家意志，而由君王和统治阶级进行意志的执行。公务员们，定立的法律，以及国家的一切，都是国家意志的产物。对于国家意志，人民由先天服从的义务，因为这是人民互相定立的契约，而没有毁约的可能。人们看似被君王统治着，实则是被自己所定立的契约所统治。国家意志的定立就是为了确保不陷入自然状态而督促着各种契约的执行。
国家与终极 国家是社会组织的终极状态 “万民管理万民”，即由人民的共同意志国家来通过保障契约运行的形式维护者人们不落入自然状态。因此为了脱离自然状态，理性驱使着人们建立如国家一样的组织。在历史上，不论是游牧还是帝国，都遵循着这样的发展规律。同时，国家可以维护自身。通过保障契约的运行，以及所衍生出的一系列行政体系，大部分人仅为自我考虑的原子性在国家面前做出了让步，只要国家能继续维持契约的运行，那么国家的合法身份，即多数人意志的集合也能继续维持下去。因此在当前状况下，凭借个人无法消解国家，对国家的消解依旧需要大多数人的意志。国家的裂解方法是国家这种组织（而不是某一个具体的国家）没有办法聚拢大多数人的意志了。这种情况我认为是存在的，即“大多数人违约”，由大多数人的意志不再支持国家组织的运行，国家的作用与身份得到了消解。然而，人们无法找到一个更好的集体来使自己免于落入自然状态；同时，解散国家的过程中大多数人的意志依旧在发挥一种集体性的作用，也就是大多数人毁约，将自己托付给国家的权利收回，从国家的本质上说，这是解散国家的唯一方式。但是在国家意志面前，大多数人统一意志的行动本身就难以存在。像建立国家那样的“集体自发”式的订立契约的基础已经不存在了，因为之前的基础是为了避免进入自然状态而为了生存的理性考量，在面对国家时，如果国家没有发挥其应有的功能，大部分的意志得不到贯彻，可以重新集合大多数人的意志，寻求建立国家的新途径，从而使国家本身的属性（行政，司法等）得到升级，让国家的形态更加稳固。当国家能发挥其作用时，出于落入自然状态的恐惧，大多数人出于理性的考量不会集体违约。随着国家机器的运转，民众参与国家事物的部分也越来越少，议员负责监督和提议，法官负责贯彻法律，公务员帮助着国家的运转，士兵们负责国家安全，国家的概念再一次超越了，”多数人的意志“并不是可数的人，而是国家中的每一个人，是不可数的。因此，统一每一个人的意志，再次对国家这个超越每一个人的概念进行消解是非常困难的一件事。在历史上虽然有多次尝试，但至今都没有给出一个答案，由国家维持的和平与公平作为它创始的目的得到了完整的落实，国家也超越了”多数人的意志“的概念而成为了一个自动运行自动修补的高效机器。</description></item><item><title>修复由误操作导致的分区表重建问题</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-8-21-fstab/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-8-21-fstab/</guid><description>起因 在8月初的时候，我接下了学校信息学院某实验室集群助管的工作，上任第一天的工作就是配置管理环境。集群的架构大致是这样，一共是约30台服务器，在上面跑 docker , 映射 ssh 端口，分派给不同的用户使用。除此以外还有两台大容量NFS服务器用于用户存储数据。
我使用了 Portainer.io 进行多机器的 docker 管理。同时用了一个 shell 来完成其它机器运行 portainer.io - agent 以及挂载 nfs 磁盘的操作。
脚本
ERROR 在某一次，由于 NFS 磁盘掉线导致 docker 卡在了 create 的状态上。没有在意，在 nfs 服务器重新上线后重启服务器，发现 docker 掉线了。不过机器足够多，因此把原先的 docker 放在了新的机器上面，这台服务器的问题就被搁置了。
昨天去 SHLUG 的时候见到了 @LightQuantum ，顺便和他说起了这件事情。我们都觉得很奇怪，于是进行排查，发现整个文件系统都被写保护了。最后发现在 /etc/fstab 中是这么写的
10.15.??.??:/mnt/data /mount nfs 0 0 10.15.??.??:/mnt/data /mount1 nfs 0 0 于是想起来脚本中的这一行
echo &amp;#39;helloworld&amp;#39; &amp;gt; aaaa 只有一个 &amp;lsquo;&amp;gt;&amp;rsquo; 是覆盖文件并写入，因此我抹掉了整个分区表。
还好大部分服务都在内存中，修复起来稍微容易一些。除了之前被重启过的和为了试验当场重启的。
于是后面两台服务器，首先挂载分区
mount -o remount,rw /dev/sda3 / 对于其它机器以及这两台服务器，更改其分区文件
/dev/sda3 / ext4 defaults,relatime 0 1 /dev/sda1 /boot ext4 defaults,relatime 0 0 /dev/sda2 none swap defaults 0 0 /dev/sdb1 /data ext4 defaults,relatime 0 0 10.</description></item><item><title>我为什么对新生说''快逃(''</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-22-run-away-from-shanghaitech/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 10:01:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-22-run-away-from-shanghaitech/</guid><description>写于上海高考出分周
对于一个已经度过大学一年的人来说，填志愿和高考的过程依旧给我留下了很大的创伤，以至于到今年高考出分的时候，我还在梦中交了一次高考白卷。作为一个经历过填志愿，也听说过很多故事的人，我觉得还是有一些经验可以分享的。
或许从大学之后多次梦见高考的创伤来看，高考和填志愿的过程已经于我是一种象征的，摆脱不了的时光了。我也希望通过此文，能够对我过去的经历进行一次重新建构。
声明：本文并不是一篇招生宣传，如果你读了这篇文章后选择去了上科大，南科大或是其他学校，那笔者一定特别开心。
快逃 记得在7月18号的时候，并介在新读写的专栏中做了一场一个小时的分享，接下来的一个小时便是清华大学计算机与金融专业的宣讲会。
前一个小时的直播是放弃复旦去HKU的并介，并且他还成功的从新闻系转到了数学系。后一个小时的直播是具备了清华，计算机，金融这三个光环的新专业。可想而知，在机构和家长眼中，这样的新专业有多少分量。计算机专业是清华收分数一数二的专业，加上金融二字，这样的专业估计是要让举子们望尘莫及了。
我是怎么选专业的 我在这篇文章中也许提到过。我从小就对计算机感兴趣。同时，上海的市重点一般都会培养学生的职业规划能力。比如我所在的上大附中在初三放假的15天后就召集了我们布置作业，其中一个就是做职业规划量表。高中的时候还会联系企业，让我们去参观。据我所知，南洋模范也会做类似的量表。
所以对于我来说，目标是很清晰的：我想学计算机。当然，高考志愿还有滑档的说法，所以我选择了物理作为备选。当高考出分后，我的位次并不是很靠前。由于家庭话语权和其它复杂的原因，由我母上来主导我高考志愿的填写。所以除了提前批选了上科大以外，第一版志愿是从高分到低分填，因为母上对志愿填报了理解仅来自于辅导机构。可想而知，这一版志愿在我看来是极不满意的。( 把24个志愿全部填满2333，在我的要求下，她把最后一位改成了杭电( ACM强校 ))。为此，我们还有过争论。当然，这也有一部分是观念的关系，比如我当时还不知天高地厚的敢在零志愿填清北，而她极力反对，原因是“志愿表被别人看到是会笑话你的”。分歧由此可见。
于是，最后我们达成了一定的妥协。在较高的分数段上，我将我喜欢的学校，喜欢的专业，按照喜欢程度一个个排列下来。而低分段则由母上自由发挥。
最后，算上加分，以高出分数线9分进入上海科技大学。顺便说一下，上海科技大学（在2020年之前）都是满足第一志愿招生的，这一点非常友好。
备注：在填志愿之前，笔者已经取得了上科大加分。
为什么要说快逃 这里仅以上科大举例，因为可能窝在上科大，环境稍微闭塞了些，潜移默化的觉得我们比较先进吧。毕竟和其它学校交流实在太少了。
上科大是一所非常特殊的学校。祂没有985光环的加持，本科毕业后的出路有限。在大一期间，我们经历了严格的查重，全英语方言上课。我身边就有同学认为上科大不是一所好学校，因此早早的选择了考研的出路，准备四年后选择一条更好的道路。
对于计算机科学来说上科大是梦幻的。就像我开放日与学校的时候碰到的 Ingress玩家们聊天的时候得知的， 我作为一个计算机科学家是绝对不会拒绝一所大一就把解释器作为作业的学校的。（后来发现，其它作业也很有挑战性，也很有趣）。但是，对于其它同学，甚至包括不把计算机当作未来所从事事业的非信院同学来说，用 python 写解释器是一件很有难度的事情。其中还包括期末极其严格的，毫无水分的查重。这些事情可能在国内其它的常规高校是遇不到的，所以我认为，这才是正确且有效的计算机科学教育。
所以我想说什么呢，上科大对于我来说有祂独特的魅力所在，而你要感知到祂的魅力，你需要了解很多的信息，让自己上大学前就成为一名准计算机科学家。你需要知道的是你未来要做什么，你是不是要改变这个世界什么。这样你才足够有能力从上科大吸取你想要的资源，这种资源甚至不止局限于上科大。曾经微信公众号里推送过一篇毕业生的文章，是《上科大满足了我的所有幻想》，社团旁边的学长立刻评论说，那这个人的想象力也太匮乏了。
所以大学到底是做什么的呢，雪曾经在迟先生们晒GPA的时候指出，在大学，如果不光光为了保研和转专业，GPA之外的部分也很重要（虽然雪好像只是高中生），经历和项目也占了很多重量。上海交通大学生存手册也是这么指出的。总之，大学不一定是为了最后的那张毕业证，也不一定是为了最后找到的那份工作。有时候很多无用的事情才是在大学这段最自由的时间中应该去做的。所以，一定要明白大学应该是什么样的，也一定要明白自己期望的大学生活是什么样的。
所以我们常常会对想要报考上科大的同学们说，**快逃！**就我而言，如果你真的了解了很多信息，还被我们的一面之词所劝退的话，那可能真的不适合这所学校2333。
所以我想说什么呢 正如存在主义告诉我们的那要，也许你的高考分数已经确定了，也许你去不了985，去不了211，去不了一本，去不了大专。但最好一定要清楚自己要做什么，想做什么。可能你三年都没有想清楚，没关系，大学四年和今后的人生中一定是能想清楚的。但如果你稍微考虑过一点的话，那再填志愿的过程中就用上这些想法吧。虽然有些事情已经无法改变，但你可以选择未来去哪个城市，从事哪种职业，身边的是什么样的人。
正如并介拒绝复旦转而去HKU，从新闻系跨界到了数学系，只因一句“我想做科学家啊”。身边的人不甘心屈居现在的学校，转而考插班生，又在备考过程中了解到了自己真正的归宿。生化环材只要喜欢就不一定是坑专业，计算机和金融最后也会变成社畜。遵循父母的安排和从高到低谈志愿也不是一件坏事。人生中的很多决定就像这样，没有绝对的正确答案。
后记 感谢朋友们的建议与鼓励。后续的改进意见还包括：
就 家长对孩子志愿和未来的控制 与 孩子对自我未来的追求 两点分别展开批判与辩护
可以查看这篇草稿 (https://1drv.ms/w/s!Au3reWMu7K2CgpliZgHDzSEE_q3CGw?e=vOQs7t, 密码 2333) 内容是关于法哲学原理中的家庭 南瓜灯博士的评论大概就是我想说的
2021.5.17 両仪織</description></item><item><title>PIGEON OJ 配置指南（评卷机）</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-7-pigeon-oj-config/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-7-pigeon-oj-config/</guid><description>Pigeon OJ Pigeon OJ 是由上海科技大学 GeekPie 社团开发的一个基于 Docker 和 Gitlab 的多文件在线评测系统。
在上学期的 CS100 后，该 OJ 已经尘封了一个学期了。 在下个学期的 SI100B 中，该 OJ 也会给新来的 20 届同学使用。在暑学期中， 该 OJ 还要为 专硕 的项目服务。
OJ 的评卷系统是通过一个 scheduler 通过 TLS 连接 Docker API 调用 Docker 进行评卷。之前的评卷机在 CS100 课程结束后就被学校收回了。 所以现在我需要为其添加一个新的评卷机 ( Judger )
Docker Remote API TLS 认证 参考链接: https://www.jianshu.com/p/a1bdc96b4163
这里是我的配置:
openssl genrsa -aes256 -out ca-key.pem 4096 openssl req -new -x509 -days 365 -key ca-key.pem -sha256 -out ca.pem openssl genrsa -out server-key.</description></item><item><title>618电脑指北</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-7-618-workstation-setup-guide/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-7-7-618-workstation-setup-guide/</guid><description>618 由于笔者的笔记本（六代标压i5 + gtx965m）已经跟不上笔者剪辑4K视频和机器学习的需求了。所以在618的时候拿到了预算，有能力购入一台新电脑。
新电脑旨在追求长期性价比，并且尽量追求边际效应最小化。笔者是计算机科学的学生，因此未来可能会写CUDA，大型编译以及多系统的需求。适逢AMD的Zen2架构和英伟达图灵显卡大降价，因此618可以算是购入电脑的一个好时机。
配置 AMD 锐龙9 3900X 处理器 JD 3286.33
华硕（ASUS）PRO WS X570-ACE 主板 JD 2890.00
32G ECC UDIMM DDR4 3200内存 TAOBAO 1100.00
[Intel/英特尔P4500 1T SSD U.2](Intel/英特尔P4500 1T SSD U.2) TAOBAO 787.50
利民（Thermalright） FS140 霜灵 双塔散热器 JD 228.00
美商海盗船 (USCORSAIR) 额定850W RM850x 全模组电脑电源 JD 818.17
索泰(ZOTAC)RTX2060super霹雳版OC HA JD 2491.00
先马（SAMA）黑洞 黑色 中塔式机箱 JD 247.00
外加一根 U.2连接线
外加问同学暂时借了块970， 以后会收一块RX580 给 Linux 用
**ALL 11848 **
购买理由 3900X 一共拥有 2 个CCD，总共十二核心，二十四线程。 每个CCD分表包含着6个核心和十二个线程 (id: 0-5, 12-17)(i: 6-11, 18-23) ，一共 64M 的三级缓存（虽然跨CCD时延迟会很大）。三级缓存对编译的提升是很大的，同时多核心更利于虚拟机运行。</description></item><item><title>生日</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-5-31-birthday2020/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-5-31-birthday2020/</guid><description>今年的生日或许是我过的最不像生日的一个生日了，没有生日蛋糕，没有长寿面。原本请室友们去吃西餐厅的意大利面的想法也因为赶电路作业而延后了。作为考试周结束的后一天，也许什么都不做才是一种短暂的享受（但我没有做到）。说起来我还未曾有一次在考试之前就知道考试结果不会好的，但这次遇到了。
凌晨我是在ztr寝室度过的，大家都刚考完了最后一门，yzy请了大家每人一瓶RIO，一起看完了刚刚更新的《辉夜》，看到一半zsy也加入了进来，谈笑风生了一个多小时。在这个时候，我才感觉两周来的压力被缓解了一些。
各科的DDL依旧会来，暑学期和社会实践也是，锅和自己要做的小项目也是。就像之前决定要拍思修课微电影作为期末作业的时候，更多的是希望创作欲能被表达，而分数反而变得不是那么重要。
今年的世界也很奇特，世界的两边都发生了一些过于奇幻与疯狂的事情，这些事情或许还会影响到四年以后的去处，以至于我不禁自问，这还是我认识的世界吗。
有人说生活才是最大的敌人，作为一个自称的理想主义者，大概我的自由和真实不会被生活所磨灭吧。</description></item><item><title>vizna对《计算机科学与大白日梦》的回复</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-19-an-reply/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-19-an-reply/</guid><description>关于《计算机科学与大白日梦》的胡言乱语 To Canarypwn：
“于我，微软意味着高工资，高自由，是一种站着赚钱的地方”
微软不是。。。微软工资不算高，跟国内大厂比起来，微软苏州竞争力一般，北京还算可以。自由度还可以吧。躺着赚钱还是google。可能因为我去过google，实话说，有一点点看不上微软。但是，须知高工资是要有productivity的，业绩不好你在哪里都混不好，外企能给你高工资高自由度还不是因为它的员工能创造更多价值。资本是逐利的。况且，如果你不甘心做底层员工想往上爬，在哪里都还是一样要outstanding，而且到了一定级别你在什么公司都基本是把生活献给工作了——除非你是效率特别高的人。
“微软”在你眼里是一个符号，是一种保障，但它其实什么都不是，进微软并不能给你带来任何实质的成就，这只是一份工资比装配工高出不少的装配工合同。资本逐利，主动权也不在你，尤其是如果你把自己的保命招不自觉地交出去。不要把希望寄托在一个企业上，或者几个企业上。要有不给别人打工凭自己手艺单干也能吃饭还能吃好饭的底气。说梦想是进XX公司，其实不过是希望做一个高级社畜。注意，这句话在我这里这没有否定的意思，因为我自己也想做一个高级社畜——但这是因为我知道我追求的东西是什么，我知道我需要什么为什么要做高级社畜，而不是我想混日子养老。我眼里正确的心态是“你们都是我的翅膀”，对我来说我想去的Google之类的只是助益我追求理想的翅膀，如果有一天这些公司都没有了，对我而言虽有遗憾，但路还有无数种走法。基本盘是个人能力和个人追求，你的路“怎么走”可能千变万化，但你的路“是什么”其实不应该随外物而转移。这样的人生才是真正有方向的。但你永远不需要急着找方向，我更建议“你不能停下奔跑，但奔跑时不要忘记思考”。可以有个最初的想法，在你经历的过程中不断修正。p.s. 去实习吧。去科研也好。去做开源也好。经验能让你想法逐渐成熟。
“\最后一句话”（我从不会有辱斯文，见谅）
没必要否定“有用”，他们之所以“有用”是因为他们本来就有用，是许多人实践得到的一些最有效的东西。不要因为年轻的心气儿就嫌弃它。你会发现另辟蹊径需要极大的魄力与执行力，还有运气。大部分优秀的人接受并选某些择了“有用”。追求荣誉的过程中忽视了本来的创造力？事实上，它们往往不是完全对立，你要在追逐“直接利益”的过程中不迷失于“追逐利益”，而是从中学到许多东西。这才是最佳的结果。
此外，我一直相信（或者你说我阿Q精神强行安慰自己也行），所有的选择都只是选择，不是牺牲，也不是无奈。当你主动舍弃什么，不要觉得自己做出了牺牲（从而应当得到尊敬/回报），只把它看作自己的选择，然后对任何结果都不要觉得因此而委屈。当你被迫接受什么，也不要过于留恋过去，面对现实，把它也看作自己的选择。每种选择走向不同分支，没有哪种更好或更坏（别人的比较和评价不过是他们按自身欲望做的判断），都是独一无二只属于你的体验，你都可以收获许多。我享受人生的每一段experience，我追求丰富的体验，追求对世界的认知和对美-或者说对真实的欣赏。我认为这是我临死时回首往事时会觉得最珍贵的东西。
我读完的整体感受：
这是很好的思考，在我看来略显稚嫩和天真，但我回想我在你这个年纪，想法也是同样的，甚至更天真。所以我会鼓励你把视角继续放开，还可以更广一点，你对这个世界有什么抱负？你对自己有什么期许？你希望十年后、二十年后、五十年后的自己是什么状态、过什么生活？生而为人，而且有幸生为最幸运的前1%，你是否想要对世界做点什么？——甚至说远一点，你的政治观是什么？你的信仰来自何处？——虽然远，但这是一个人作为独立的人所应当清楚的，即他对万事万物的观点和看法来自怎样的价值观，他到底为了什么而活着。（再多说一句，我以为成功的本科教育最该培养的应该是这个。现代技术时代或许这越来越难，但本科至少要带给人思考意识，但这是一个受教育者毕生都要思考的。）
我对V2EX和知乎的风向从来不置可否，我已经几年没有混过知乎了，尽管总能有所风闻。轮子哥的风评称不上好，不同人对他的看法也见仁见智。但我想建议你，可以离V2EX和知乎稍稍远一点，不要让那里的风向不自觉地渗入你的思想——这是不自觉的，你甚至会以为那是你的独立见解。我现在很少评论时事，很少看各种言论，因为越长大一点，越发现自己思想的薄弱。我会建议你不要急着吸收、参与和发表观点，甚至未必急着做广泛的思考——是要思考的，但不是在思想没有进展的情况下盲目产生和发表观点。去读书，读经典，了解伟大的思想，了解真实的现实，去沉下心来往深处思考。让自己保持安静和专注在未来会愈发重要（你能连续几个小时专注在一件事不分心哪怕一分钟吗？）当然，这是我的观点。阅历和阅读会让你日臻成熟。什么事情都不要急，按时间线走甚至提前于时间线其实是很好的选择，因为你并不会太忙，你有很多时间来体味和摸索。
p.s. 你读齐泽克和拉康啊。老母亲的微笑。试着多读一些更多的书籍和观点吧。更早期的应当了解。要尝试跳出在国内长大的固有思维背景，注意是跳到更高处看它，而不是否定它。国文社几个半瓶子晃（误）的学长会很愿意瞎评论几句。
p.p.s. vizna的首字母是小写的，不过ingress不区分，所以没关系不用改。我看到这个名字还惊讶了一下。
此致，
国文社唯一真半瓶子晃还晃的特带劲儿的老学姐</description></item><item><title>RSA 与 算法</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-15-rsa/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-15-rsa/</guid><description>What is RSA RSA 包含了 密钥（公钥，私钥）生成， 加密， 和解密。 How is RSA RSA 的计算过程:
首先取两个互素的整数: m, N。
m即要加密的信息 其中 m &amp;lt; N 也可以理解为先找到一个正整数N, 让任意的m&amp;lt;N使m,N互素。 其中，互素指最大公约数为1，即gcd(m,N) = 1。 这也是RSA算法的真正过程 N的取法: N = pq, (p,q are prime numbers)
N 是凑出来的，为两个素数的积 这时引入欧拉函数: $$ \phi (n) = \mid \mathbb{Z}_n^* \mid $$
构造函数$\phi(n)$表示小于等于 和 互质的数的个数 当 $n=pq$ 时， $\phi(n) = (p-1)(q-1)$ 举例：</description></item><item><title>计算机科学与大白日梦</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-17-computer-science/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-17-computer-science/</guid><description>梦想or内卷 随着留学申请季的结束，学校获得大丰收的同时也开始了面向新生的留学工作坊。当然，我参加了，而且参加之后更是一团雾水。因为GPA，英语标化测试，Connection，这些东西我没有一样是拿的出手的。不过我自认为还有三年时间，随着完备的战略和计划，外加努力和一点点小聪明和捷径，这些最终都会被解决的。
于是我就去问 Vizna , 没想到被几个问题反问住了。她问，“你出国是为了什么呢？你职业努力的目标又是什么呢？” 作为一个成天摸鱼并混迹于 V2EX，知乎的人，这个当然是不难答出。我立刻回复，&amp;ldquo;我要成为下一个轮子哥，去微软。&amp;rdquo; (与轮子哥并无强关联)
是的，如果你去V2EX或者知乎这样标榜着”知识分享平台“，”创意工作者的社区“，这样的地方看看职场相关的话题，首先注意到的就是对现行教学的批判和对工作制的批判。他们一方面劝退着生化环材电子信息（无冒犯），一方面抵制着996 。微软这样的公司在这里就是企业家的典范。网友们打着先进生产力的口号，讨伐着“落后”与”愚昧“。在这里，现实压过了理想。于我，微软意味着高工资，高自由，是一种站着赚钱的地方。而 Master 除了让我了解当前最新的计算机进展外，还意味着找工作时的议价能力。一切都变得功利了起来。
但 Vizna 反问我，这是过程，不是目的。”你的职业理想，人生理想又是什么呢?&amp;rdquo; 我陷入了迷茫。于是我踏上了寻找目的和意义的道路。
我想要成为&amp;hellip; 长大我要当世界冠军，爸爸妈妈可高兴了，给我爱吃的喜之郎; 我要当太空员，爷爷奶奶可高兴了，给我爱吃的喜之郎果冻。
我们家很早就有电脑了。据母上说，我父亲拿着工作头几个月的工资，又问爷爷奶奶要了些钱买下了一台”红一百“电脑。虽然在我记事起这台电脑就因为故障而无法开机了。
在我小学的时候我会用迅雷下载7k7k上的 flash 小游戏，这样等家里只有我一个人在家的时候就可以偷偷玩电脑了 。母上是小学老师，她教我怎么做ppt；有一阵子她在接受电脑培训，我也顺便学了学Adobe全家桶 (虽然这并没有让母上喜欢上电脑)。也从这时开始，我变成了班上的电脑通，电脑开始给我带来了快乐和称赞。
从这个时候开始，我立下了志向，以后要做和计算机有关的事情。起因竟然是因为7k7k 。接着我升入初中。之前一起玩 cs portable 的时候在贴吧上认识了几位好友，Rin也是其中之一，她也是我一生中对我影响最大的人之一吧。Rin 比我稍大一些，对计算机的知识无比丰富，也很乐于分享。我自从认识她以后就一直在追随她的技术栈和脚步。
这个时候我开始广泛关注计算机相关的东西，大概这时也是最努力追求梦想的时候吧。阅读课上的《乔布斯传》激起的班上很多同学的热情。在这段时间里，我继续混贴吧，下载安装各种破解软件，加入了几个“黑阔组织&amp;rdquo;，尝试用C4Droid写过几段代码（最后不了了之）。印象最深的就是假期里去图书馆借走了全图书馆唯一一本《易语言从入门到精通》，在假期里和在学校里时不时的看几页。
如果其它编程书的第一章没有扯那么多历史的话说不定我能读更多。这段时期也是最纯粹最朴素最幼稚的时期，我不断的去寻找新的东西，去尝试新的东西。**计算机对我来说更像是如同巧克力一般的甜美的东西。**我这时就像喜之郎广告中的主角一样，对未来有一种不切实际的憧憬。
高中与高考 凭借推优和一些幸运，我逃避了中考，考入了市重点中学的重点班。就此，我迈上了一个更大的平台，也认识了高中的同桌 ysc 。说来也巧，在新生群水群的时候看到一个同学说什么VB不是小学就应该会的之类的话的时候结果发现他是真的会，TQL，我就和他取得了联系。ysc是真的强，也是我遇到的最优秀的老师。在他的带领和引荐下，我加入了学校的最强的编程社团——机器人社，也是他让我决定了，以后要做计算机科学家。
在ysc和社团老师的指导下，高一的时候我参加了一场未来风暴的机器人比赛和另一个创新型的机器人比赛，并对Arduino 进行编程，也获得了一些奖。之后蹭了学长的遗留课题，拿了市创赛一等奖。也是这个时候，我听说了诸多学长通过创新赛事进同济拿自招的故事，于是从这时开始，编程于我的性质就发生了改变。
在高二暑假我参加了能让人“拿自招”的创新赛事。原本的目标是国一，而且成品也达到了预期，至少在我看来，它是我做过最好的几个东西之一。在隔天，接到了国三的消息——安慰奖。(虽然最后还是帮我拿到了北邮自招)。当时的我并不满意，甚至想让社团老师提出申诉，我不甘心，似乎如此多的花费在科创上的课余时间都显得毫无意义。在创造中得到的快乐已经无法填补失去奖牌的不满。
在高中的时候，有一个很普遍的情况。老师让我们做了多次职业规划，也请了很多老师，包括机构，来告诉我们要去怎么做，要拿哪些奖。他们几乎在告诉我们，要不择手段的进入大学。于是创造与编程对我来说变成了一种有用的东西。在社团中，我开始询问这个比赛有没有用。ysc去参加信息竞赛，于是我也去信息竞赛。因为在这个弱省，做出签到题加暴力骗分就能得奖。
幸好，高中还是存在一些有理想的人的，比如社团老师。他在招新的时候似乎从来不会告诉我们进他的社团多么有用，也时时刻刻提醒着我们要发现创新的乐趣所在。有一位社团同学即使在高三也还在参加科创比赛，这需要多大的决心和热爱呢。
最后，自招变严。竞赛生的心情也随政策起伏。不过与他们，竞赛是“学着这个挺好玩的顺便进大学”，而于我则变成了“听说这么走进大学方便”。ysc去了HUST，我认为他应该得到更多；另一位自招去了BIT；而我，也许高中时我还是凭借梦想做了些小东西的缘故，最后也进了满意的学校。
答案 带着对目的和意义和追寻，我开始不断的问别人问题。我问他们的理想，问他们的过去，问他们在做什么。
HKU的卓尔这么回答我，&amp;quot;过程本身就是一种目的&amp;rdquo;, &amp;ldquo;选择一种怎么样的人生 并不是我们想象中在某一刻恍然大悟 然后人生就豁然开朗的一种状态,而是在一遍遍摸索、成功和失败中慢慢被自己踩出来的道路。&amp;rdquo;
再次阅读《轮语》，我也有了新的发现：
轮子哥是个有个轮子就能独自玩一个下午并乐在其中的人。
我做的开源项目在社区有多少影响力？有多少人参与？我做的事情已经被别人做过了，我做这件事的意义是什么？我的资源匮乏，技术落伍，思想幼稚，战法扑街，这件事我怎么做得成？何教授刚毕业都年薪几十万美元了，奎爷的儿子都能当战神了，但丁开个摩托车，不用刷题就能当巫妖王……
我瞻前顾后想了很多，也许还一事无成，然而已经年近30、40。再也没了当初的初心——把求知当享乐，心无旁骛地做一件事，不计成本，不考虑时间，无视风言风语……
轮子哥想寻找这样的人。
或许现代人多多少少有些焦虑和浮躁。我也一样。父母在我身上寄托了太多的期望，甚至到了“不许失败”的地步，让我退无可退。而高中和高考在我身上的烙印让我今天都无法摆脱。我认为，人的一生是异化的一生，而父母的期望，对功利的追寻会让你更快速的奔向死亡——这些事情做完以后还有什么事情可以做呢？让人们真正活着的是爱和恨，是理想与实现，而不是欲望，和欲望引导你做的事。由欲望驱动的人生永远达不到存在的真实。
高中时一直被”自由而无用“所吸引，而”无用之用便是有用“。之前我做过太多有用的事情，无用的事情做的太少，所以我感到自己得不到自由。就像&amp;quot;Go-ToDo&amp;quot;一样，安排好了生活中的每一件事，然后加速着驶向事件的终结。当清单上的任务都已完成的时候，生活还剩什么呢。
对于计算机科学和我的生活，我想说&amp;rdquo; stay Simple, stay naive. &amp;ldquo;就像陈萌萌说的一样，保持轮子哥一般的童心。我不再一天到晚想着怎么走捷径拿到三年后 master 的 offer ，进哪个组有用，以后工作年薪多少多少，什么语言是现在的潮流云云。招办，传教，顶级键盘和相机，哪里好吃哪里好玩，各种宏大叙事。这些和我的梦想无关，离我又很远的的事情置身事内对理想的实现又有什么用处呢？反而让人看起来像歇斯底里的偏执狂。我最初学C和单片机的时候也没想过他们会帮我进入华夏中路叁玖叁号，我也不是为了进叁玖叁号而学C和单片机。</description></item><item><title>一次关于alphine和pip的docker build失败解决</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-12-aplinelatest_error_with_multidict/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 12:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-4-12-aplinelatest_error_with_multidict/</guid><description>起因 时隔五个月之后，接手镜像站维护的我准备开始为学校的镜像站(外网访问 通用访问)增加新的镜像时遇到了问题。我们的镜像同步脚本是放在Docker里的，而做了改动之后过不了Docker Build这关。
问题一 错误 起初的 dockerfile :
FROMalpine:latestMAINTAINERzxt @ Geek Pie AssociationRUN apk update &amp;amp;&amp;amp; apk add --no-cache git python3 rsync zsh findutils wget util-linux grep &amp;amp;&amp;amp; pip3 install apscheduler bandersnatchRUN mkdir /Mirrors-AutoSyncCOPY Mirrors-AutoSync.conf Mirrors-AutoSync.py bandersnatch.conf /Mirrors-AutoSync/COPY script /Mirrors-AutoSync/scriptCOPY quick-fedora-mirror.conf /Mirrors-AutoSync/script/RUN find /Mirrors-AutoSync/script/ -regex &amp;#39;[^\.]*[^/]&amp;#39; | xargs chmod +xRUN find /Mirrors-AutoSync/script/ -regex &amp;#39;[^\.]*\.sh&amp;#39; | xargs chmod +xCMD python3 /Mirrors-AutoSync/Mirrors-AutoSync.py在build过程中遇到了:
Building wheels for collected packages: multidict Building wheel for multidict (PEP 517): started Building wheel for multidict (PEP 517): finished with status 'error' [91m ERROR: Command errored out with exit status 1: command: /usr/bin/python3.</description></item><item><title>Remote-SSH:我的开发环境</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-3-24-remote-ssh-on-vscode/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 09:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-3-24-remote-ssh-on-vscode/</guid><description>Remote-SSH: 我的开发环境 Visual Studio Code 在之前发布了插件 remote-ssh 和 remote-wsl 作为vsc的远程开发套件。这两款插件对于 Linux 的支持非常的好，甚至有人认为这是Windows下最好的ssh工具。我目前的主力设备是HP-OMEN 2 (i5-6300HQ) 和 Surface Pro 6 (i5) 。为了用上好用的包管理器，我都是装了Arch的Windows Subsystem Linux 作为日常开发。
在最近，随着天气转暖，以及经手了几个稍微复杂的项目部署，wsl相对于cpu的占用率经常达到了50%左右，明显感受到了性能瓶颈，外加hyper的内存泄漏，，让我周一的 python 在线 quiz雪上加霜。更不用说surface贫弱的性能和移动性，不适合在本地跑大项目。
在半年前我刚上大学的时候，xa学长就向我推荐了remote-ssh 。可以充分利用阿里云学生机 9.9 块的羊毛，外加原生的 linux 在编译速度上玄学的快于 windows ( 在编译TeX时，有明显的感觉 )的特性。所以在最近我将开发环境转移到了阿里云。经过了一周的试用，我认为这是目前最适合我的使用场景的开发环境。首先，它解决了代码多设备同步的问题；其次，它分担了 surface 的压力 ；最后， surface 因此成为了我的便携式个人电脑。
当然，如果没有阿里云学生机或者其它VPS，一块树莓派加 Zerotier 也应该是可以的。
Set-UP 首先，颜值既是生产力。因此首先在Linux主机上安装并配置oh-my-zsh。
运行命令安装 zsh :
sudo apt install zsh 之后再安装 oh-my-zsh :
curl 安装 :
sh -c &amp;#34;$(curl -fsSL https://raw.github.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh)&amp;#34; wget安装 :
sh -c &amp;#34;$(wget https://raw.</description></item><item><title>什么叫自由互联网啊（战术后仰）</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-3-1-free-internet/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 22:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-3-1-free-internet/</guid><description>什么叫自由互联网啊（战术后仰） 当我们在谈论自由互联网的时候我们在谈论什么 国际互联网是一个宏大的概念，就其运作原理简单的说，我们将网线接入自己的房间，房间里的网线再经过家庭的网络中心，家里的网线再通过光纤接入ISP（互联网服务提供商 Internet Service Provider 一个例子就是中国电信）。ISP会接入自己建的或者公用的光纤海缆，把你传出的信息发送到它该去的地方。ISP和ISP之间会做peer（互联），这样你发出的信息可以被你的朋友收到。这样的模式看上去是自由的，它打破了空间和时间的尺度，“把人和人前所未有的紧紧联系在一起”。
但我们却在互联网前加上的定语，似乎先天的定义了互联网是“不自由”的。相对的来说，互联网并不像看上去的那么美好。《1984》中写道，所谓自由就是能说出1+1=2的自由。但似乎在互联网上这种自由受到了一定威胁。在聊天的时候，我曾对朋友说，自由互联网应该是能畅所欲言的自由，是发送一个文件能跑满宽带的自由，是上网冲浪时DNS（Domain Name System，负责寻找你输入的网址）不会被劫持的自由（你也在上网冲浪？），是论坛发帖不会被降权的自由。
而我们今天看到的是各大ISP开始对流量劫持，某即时通讯工具看似只能在本地保存聊天记录但实际上在云端早有备份，一丘之貉的类似通讯工具更是决定了用户应该看到什么不应该看到什么，某公司标榜不作恶但却作恶多端。
所谓自由互联网是在本应该自由的国际互联网以不自由的方式寻求自由。
精神病学家和作家伊丽莎白·库布勒-罗斯（Elisabeth Kübler-Ross）在《论死亡与临终》（On Death and Dying）中提出一个著名的五阶段模式，比如说，患上晚期疾病的时候如何做出反应：否认（拒绝接受事实，比如“怎么可能发生这种事，我不可能会这样。”）；愤怒（当我们再也不能否认事实的时候就会爆发，比如“这种事怎么会发生在我身上？”）；讨价还价（希望能够设法拖延或缓和事实，比如“只要让我活着看到孩子毕业就好。”）；抑郁（本能地想减少投资，比如“我要死了，干嘛还拿什么事来烦我？”）；最后则是接受（“我对抗不了它，但我也可以为它做些准备。”）
或许在昨天(2020-02-29 The LeakDay)发生了“AO3无法访问”这件事上我们也可以看到这五个阶段。否认，不停的刷新网页；愤怒，对xz粉丝进行责任推定；讨价还价，还有别的网站可以用，比如WordPress（经过查证，实际上wordpress在2016年以前被墙过，但在2016年后由于技术的进步，从http升级到了http2；同样的技术进步也可以在谷歌中发现，当谷歌实验性的从http2升级到http3时避免了ISP的封锁）。以及抑郁或者歇斯底里，“这墙居然越建越高，砖头反而是网民自己加上去的”。这样的抱怨除了让自己陷于一种自我的倒错与无限恶的循环论证之外起不了任何作用。
声明：我对AO3无法访问一事表示同情，也无任何对上述行为的褒贬。
曾经我和高中的后桌讨论功夫网的时候提出了一个观点，我们发现随着功夫网在2019年间的一次次升级，导致科学上网成本变高了。这种人为的加高无意间制造 了一种门槛，使得墙外的一些平台的信息质量变高，与此同时墙内的知识平台逐渐变得低能，比如B站的普世化，逼乎的低能化，以及其它平台的知乎化。当时我们认为功夫网变得可接受了起来。
但与此同时，严肃的官方意识形态本身依旧在那里，总是像暗影一样伴随着我们，笼罩着一种猜疑和担忧的恐惧，不论你是否接受。
即使是接受，我们还有两个方向可走。一个是自然的接受它：我们虽然这个平台不能用了，但我们还可以换个平台，或者逐渐发现它好的副作用。或者，我们可以做些什么来自救，我们虽然接受，但不放弃反抗，我们虽然妥协，但不可以不自由，不酷。
自救指南 这还是一个技术博客，但我不是编程随想
DNS over TLS/HTTPS 很多ISP都对DNS进行劫持，最明显的就是知名交友网站Github上很多头像显示不出的问题。ISP主要通过劫持53端口进行DNS抢答，有时这种攻击还可以让正常网站跳转到钓鱼网站。
要解决DNS劫持有很多种方式，比如中科大提供的权威DNS解析，googlehost组织也提供自建dns。如果有可能的话，我也准备建一个作为开源组织的公益服务。当然还要很多其它的办法。我目前在用的是doh或者doh技术( dns over https/tls)。
Firefox 启用 DNS over HTTPS 的方法
红鱼 DNS 正式发布， DoT &amp;amp; DoH only
科学上网 我认为，科学上网要比重新找一个论坛靠谱的多&amp;hellip;这方面的教程多入牛毛，但需要警惕的是一些免费的软件可能会是泄露隐私的钓鱼软件。
中立的服务 这部分见仁见智，很多人说我们在一个个大公司那里成为了数据库的一条条信息，所以我们需要分散的使用网络服务和使用开源自由的服务来避免被大公司控制。比如使用firefox浏览器和telegram。
非对称加密 简而言之，非对称加密是一种很难破解的加密技术。同时PGP概念的引入使得我们可以利用非对称加密来在网络上证明“你是你”。简单的例子是把公钥放在github上，然后用本地的私钥来证明“我就是我，就是那个生成公钥的人，这个账户的所有者”。还有一个例子是yubikey，一个类似U盘的加密设备，起到私钥的作用，紧急时刻可以咬碎。区块链技术 今日同人创作网站AO3被墙，我把这事折腾了一下，刻到以太坊上去了。 交易地址：https://etherscan.io/tx/0x8d5d42c8ab24d7db5ddf7cecffdd621b778b67ca5713cf695cbb679a9ffc5c53
2月7日，有用户在以太坊区块链上为李文亮医生树了一座碑，区块高度9432824。李文亮医生的事迹将永远铭刻在区块链上，不可篡改，不可删除。
nekoneteworkrouter以及p2p技术 其实我们一开始的想法只是希望把内网的资源共享起来，至于在互联网上出现是因为我们不希望被单个ISP捆绑起来。
或许互联网还是存在一些极客精神的，这也是我一直在折腾一些看似无用的东西。你还是可以在网上找到一些公益的组织，他们在尽力维护着互联网的自由。
互联网的根本之恶 这就是互联网，一个本应该自由的地方。但ISP和大企业们似乎掌握了信息时代的话语权，同时也正是这些企业和ISP们推动了互联网的建设。根本之恶是什么，它是一种建设，是一种异化，也是一种破坏，一种恐怖。战争，婚姻，资本主义，以及其它事情都是一种根本之恶。我们在互联网时代是不自由的，但是这样的不自由，这样的恶也可以让我们遭遇到自己的本质，认识什么是自由。齐泽克认为，善是恶的面具。我们还是有办法利用不自由的互联网下创造出一个自由的空间。从这个角度说，恶的互联网也起到了善的作用。自由的真相在于，尽管我们遭遇了更多的恶，但我们同时有了更多的自由（相比互联网之前）。真相不是我们没有自由，而是过于自由，自由是我们能想到的最恐怖的东西，但不管它在哪里，我都会随之而去。
参考文献 齐泽克对疫情的精神学分析</description></item><item><title>【Monthly Report】202001</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-1-31-monthly-report/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 22:00:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-1-31-monthly-report/</guid><description>0x00 最重要的是，放寒假了。虽然寒假之前指定了很多计划，但无一例外都咕了&amp;hellip;&amp;hellip; （传统艺能）
不能再这么颓废下去了（再一次传统艺能）
0x01 在寒假期间完成了服务器迁移的大部分工作，详见这里。
目前还有Jenkins + Portus 的自动构建问题有待解决。
0x02 原本准备学很多东西的。比如为.Net充值一下信仰，或者像 @Luv Letter 在这里 提到的那样提前学一下 CSAPP ，或者按照数一和Vizna说的刷一下LeetCode，或者和朋友一起闯关freecodecamp &amp;hellip;.
以上无一例外都咕了。
0x03 不过这个寒假还是做了些事情的。比如把我所有的设备用zerotier串起来。 入了一台蜗牛星际，打造成了nas。 补考完了科目二，只剩下科目四就可以领证了。
见到了重要的人。
完善了科学上网的途径，目前使用中港IPLC国内外分流。
第一次正规的剪辑（意思是有不给你们看的黑历史）
暂时令人满意的工作环境
暂时养成了睡觉不带手机的习惯
0x04 新年新设备 家里入了一台 TCL 75v2 。 我装上的kodi，连上了nas，并且去筛选了一个直播源，并将直播源托管到了Github上。（目前处于放置play状态，因为PC上的Arch WSL出现了非常严重的问题，缺少筛选脚本的运行环境）
咸鱼300入了一台蜗牛星际A款硬改千兆单网口+ 500元 4T 的西数紫盘。
328 的 ikbc c104 红轴。 以后又可以愉快的当个键政壬了呢。</description></item><item><title>一次服务器迁移的尝试</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2020-1-14-server-move/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2020 12:59:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2020-1-14-server-move/</guid><description>0x00 缘起 在2019年的某天深夜，所有信院的同学的突然惊恐的发现，交作业的OJ上不去了。然后欣喜的在第二天接到了ddl延期的通知罪魁祸首是&amp;hellip;Azure欠费了。
好在作为叠境附属学院，金主爸爸重新赞助了一批阿里云服务器，这批新的服务器将会在2019年双十二期间划归社团。
在没有迁移到阿里云之前，社团暂时由社团经费新开了两台Azure HK，并通过快照的方式及时恢复了服务。费用为11欧/天。
OJ为社团自建，向全校学生提供服务。
该OJ已开源，详见 https://oj.geekpie.club/about 顺便求star 0x01 服务器架构 出于轻量化和弹性化的考虑，我们社团的服务器集群管理用的是 Rancher 1.6 ，所有的服务是纯docker的，我们会封装到docker里，上传到代码托管平台，由CI服务自动build完放到私有registry里，再通过rancher提供给其它服务器使用。
所有的服务器通过 zerotier 组成内网，通过 zerotier 内网访问。
之前，我们一共有三台Azure + 若干台其它server 所有服务器都用算法命名 Azure-CN-E2-0 【brent﻿】 64G 1C2G 负责跑 Rancher 1.6 服务 Azure-CN-E2-1 【prim﻿】 64G 1C2G 因为服务器在海外，负责 Jenkins自动docker构建和 registry 服务 Azure-CN-E2-2 【kruskal﻿】 64G 1C2G 负责跑大多数的服务，拥有大量数据库 etc 叠镜赞助了我们四台服务器：
3台上海阿里云 硬盘为 30G 2C2G 1台香港阿里云 现在的工作是将 Azure 迁移至 Aliyun ，并保证所有服务都可用。
0x02 阿里云官方迁移工具 我们首先查阅了这篇文档
Azure虚拟机迁移至阿里云ECS
由于阿里云提供了官方的迁云工具，所以这一步稍显简单。
我下载了迁云工具，解压后首先运行./Check/client_check --check命令检查，没有问题，然后配置user_config.</description></item><item><title>新年快乐</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2019-12-31-2020-say-hello/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 12:59:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2019-12-31-2020-say-hello/</guid><description>0x00 ​ 原本准备元旦期间发的blog硬是拖到了除夕。
​ 2019年我告别了高中来到了一个自己想去的大学。高三正式再见了，老师们去了新的班级，同学们也各奔东西。铁三角中的两个去了武汉，和其中一位的联系也渐渐淡了。在寒假前几天我回了一次母校，看着林立的摄像头，看到了翻新过的社团，了解了与我们那一届不同的故事，听着学弟学妹吐槽那时候我们所吐槽的，又回想起在大学做的一次次回到高三的噩梦，我却在庆幸，这一切终于过去了。
​ 我的高考成绩对于我妈妈来说是失败的，似乎她因此失去了一个可以吹嘘的资本。高考的分数让我很对不起除了数学老师以外的老师。我的成绩确实很不稳定，但这次却出乎我的意料。好在高二的时候拿了一个水赛的奖，靠着加分进了ShanghaiTech。这是一个不错的学校。
0x01 ​ 对于高三的生活我不想做过多的赘述，因为我已经把痛苦的部分忘却了，也不想让读者有高三很开心的错觉。总之，在毕业之后同学们去KTV唱歌的时候，有人点了一首《水手》，那个时候我真的有些触动。
​ 0x02 ​ 大学生活和我预期的差不多，也差很多。一方面我凭借着计算机方面有些微弱的优势在专业课上取得了不错的表现，进入了Geekpie社团，负责学校服务器和开源站的运维，也交到了很好的朋友。但另一方面，我并没有适应大学生活。我认为，大学应该是自由的，尤其是在ShanghaiTech这样的学校，但是 Freedom Hurts 。时间管理上的缺陷让我很难处理好自己的学业，我没有勇气和毅力去时时刻刻跨出自己的comfort-zone，我总是一个deadline fighter 而不是那种会在地铁上想着数学题然后灵光一现的那种人。高中以来的问题到了大学反而被放大了数倍。这也是我下一个学期需要努力克服和解决的问题。
0x03 ​ 总之，这一年我更加迷惑了。我想对自己的人生有个更加清醒的认识，想明白怎么更加真实的去生活。然而，我发现我不善交际，甚至有人指出生活中的我也只是在努力成为别人而已。我有着糟糕的社交恐惧，vczh般的恋爱技巧，迷惑的身份认同。我有很多想不明白的问题，所以听说Rin来上海以后就去找了她，当然，我没有得到我希望的答案，Rin的状态也不太好。
​ 但，我并不悲观。我想引用并介的一句话，“我是一个当代迷惑青年，一个行为正常、头脑清醒、反应迟钝、基本无害的普通青年，不喜欢潮牌、讨厌社交、想要隐蔽、常常妥协的无用青年”。我依然会去独立思考，因为我认为这是判断一个人是否成熟的标志。我会去做自己想做的事，去选自己想选的课，听想听的讲座，去想去的集会，去用爱发电，尽管对GPA来说这些事或许没有正面的作用。我准备不再翘课，认真读书，认真做笔记，少玩游戏。就算我被别人指出是对一个人的戏仿，我还是准备做一个真诚，善良，上进的人，去爱身边的人，或者说，做一个可爱的人，自由的人。
​ 尽管并介指出，“我们是这个时代蜷缩了的理想主义”。我觉得，这是解答我迷惑的最佳方式。
0x04 希望各位都能在新的一年里找到自己的期盼了很久的答案！
​</description></item><item><title>编译时你在做什么？有没有空？可以来拯救吗？</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2019-11-29-c-cpp-black-magic/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 12:55:35 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2019-11-29-c-cpp-black-magic/</guid><description>太陽の傾いたこの世界で 通常写程序的时候，我们会更关注于程序的代码(main.c)和最终形成的可执行文件(main)。对于程序员来说，这两个部分的确是最重要的，甚至说90%的情况下都不用去管其它部分。现代的编译器非常智能，它们会帮你处理好很多东西（表扬 clang [klæŋ] ) 。但是，在编译的过程中，除了你的源代码和最终的可执行程序，其它部分，也就是编译器做的那部分，也应该得到关注。所以，这次的workshop将会关注程序运行背后的故事。事实上，有很多bug是因为忽视了编译器的运作原理而导致的。
现在我们学的大部分语言都是高级语言，而CPU认的却是二进制的机器码。当我们在编译程序的时候，编译器会将我们的高级语言翻译成低级的汇编语言。而在程序运行的时候，会将汇编语言翻译成机器码。这是程序的运作原理。
この戦いが終わったら C作为一门不会对内存检查的语言，因此很多的操作会超出一个变量的边界去影响下一个变量，举一个例子：
有没有什么办法来改变变量modified的值呢？
可以同时输入10个A 和11个A 来康康结果：
可以看到，在输入了超过10个字符后，modified的值被改变了。原因在于数据的存储方式。计算机中有一个叫内存空间的东西，它存放着所有的变量。一般情况下，一个变量将会分字节存在内存空间中，如左图所示。而buffer[10] 开辟了10个字节的内存空间，modified在buffer[10]上面开辟了4个字节的空间（通常指x86，数据是这么排列在计算机中的）。当我们输入了10个A以后，buffer[10]的内存空间被用完了，而gets()函数并不会对空间的边界进行检查，所以当第11个A输入了以后，A被挤到了(int)modified的内存空间，所以原本是0的modified不再是0（实际上modified的值 是 A的askll值 65 ）所以gets非常不安全当然这是非常特殊的情况，因为我们一般用的是cin或者scanf甚至在VS中用的是更加安全的scanf_s。
同样的，cin的运作原理也可以这么解释：在输入回车之前，所有的输入都会存在一个缓冲区中，程序会根据分隔符或者变量类型来选择读入合适的数据。ifstream 同理。
这个程序是一个很简单的堆栈溢出的例子，我觉得它对理解 内存空间有一定帮助。
说到这里，Stackoverflow 直译过来就是堆栈溢出 XD。
​ 而在这个具体的例子中：内存空间（栈）是这样的：
可以看出，内存的排列顺序是自下而上的，或者说叫做小端序。将会有一个叫做栈指针的指针指向当前的内存并对内存进行操作。
有诗云：手持两把锟斤拷 口中疾呼烫烫烫 脚踏千朵屯屯屯 笑看万物锘锘锘
我们非常熟悉的“烫烫烫”只有在Microsodt VC 在的debug 模式下才会出现。 VC会把未使用的内存空间全部填入 0xCC ，比如在声明变量却没有赋值而且还调用的情况下。在中文的环境下，与askll码对于一个字节不同，中文字符对于两个字节。 而在GBK内码下（类似askll码 ， 将二进制数 转化为中文字符 ）， 0xCCCC 对应的中文字符就是 烫
空の上の森の中の 所以编译器到底在干什么？
很多人都听说了C是一种高级语言，编译器把高级语言翻译成低级语言，操作系统把低级语言翻译成机器码。
那么我们可以看一看编译器翻译后的代码，来关注一下程序到底是什么运作的。
一般情况下，我们可以直接调用编译器来输出汇编代码，以helloworld.c为例。
打开终端，输入命令
$ gcc -S helloworld.c -Og -masm=intel gcc 代表使用的编译器， gcc编译C files, g++编译 Cpp files， 类似的还有clang 和 clang++)</description></item><item><title>《流浪地球》影评</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2019-2-18-the-wandering-earth/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:54:34 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2019-2-18-the-wandering-earth/</guid><description>在2018年的12月19号，就是那个一模考后发烧叛逃回家的日子里，我一边看完了《流浪地球》一边擦着鼻涕享受难得的不用去学校面对高三学习的日子。
刘慈欣的作品我一直在追，”我喜欢大刘的科幻，除了文笔“这句话非常在理，在三体吧还常常有”大刘拍断大腿“的话语来吐槽，但是总觉得大刘的文本有一种后结构的味道（虽然很多人指出这实际上是因为娘子关电厂的裁员危机2333）。人类的理性与非理性，人类社会的建构，以及宇宙中动辄光年计的尺度与人性在尺度规训下的崇高。大刘对于这些的写作可是从不缩水。而由客观的物理世界的变动对于渺小又伟大，无知又傲慢的这一群人类来说，推演他们所作所为，甚至变得荒谬又值得辩论。在这一方面，大刘是艺术家与哲学家，他重新唤起了我们在工业化时代所失去的对于宇宙原始的敬畏。有人说刘慈欣要构建一个电影宇宙，我倒觉得UTOPIOSPHERE（乌托邦星球）更合适一些。
一个月后，我在V2上看到一个帖子，说《流浪地球》要拍成电影，我想了想游族影业跳票到现在的三体电影版，又觉得这个没有像样故事线索的短篇小说能改成电影？又点进去看了看预告片，”被民族主义与大众文化所挟持的作品“是我对他的唯一评价。（这也从侧面说明了预告片不能代表电影）但我又不想做以前那个拿理想主义与反叛精神去批评一切的变态，毕竟我还要把自己装饰成一个有梦可追的人，去假装为自己而活着。
不过《流浪地球》终究没有跳票，看电影和读书也不一样。读书是一个漫长的过程，好的书籍是由读者和作者一起完成的东西，而新年档电影更多的是一个娱乐的过程，所以电影是不能带着”原教旨“去看的。在PY们出去玩的那天就定下了观影计划（真香）。由于我们三个人的电影卡的订票系统不约而同的出现了故障，直到年初三的晚上我们才看到了这部刷爆社交平台的作品。
如果说刘慈欣的原著是后结构的，那么电影就是现代且大众的。这并不是一件坏事，如果完全按照原作来就会像《我的三体》那样注定称为少数人的盛宴。典型的文化输出，优秀的细节刻画，壮观的特效渲染，暗藏的原作致敬，以及几乎是100%原创的剧情（还有一层意思是这电影我觉得和原著几乎没有任何关联），一个不同于书中的美好的多的结局（也许是大刘最近比较开心的缘故），大刘带来的脑洞，至少这并不是一个平庸的电影，特别是半人马座$\alpha$星的三颗恒星，神似《全频段阻塞干扰》的结局，”前进三“，还有类似星际穿越的人工智能，对于原著党来说是喜闻乐见的，这不失为一个佳作。
不过还是有一些不太重要的槽点，剧情是硬伤，以及刘启人物的塑造太过于”任性“了（你非要说这是非理性我也没办法），里面的物理部分虽然比大刘还要民科，但是反而起到了让我们几个物竞党在寒风中讨论很久的好效果。
对于这部电影我并没有做出绝对的评价，我也永远不会做出最终的评价，我原著只看了一遍，电影也是，我也不想通过自己的话语来说些什么。就像上了高中之后我不再去三体吧看贴，我现在也弃用了所谓的知识分享平台。对于现在身边发生的事情和对这部电影我依旧是陌生的，与其在这里看我扯淡还不如自己去看一遍，去感受一下，或者继续像py们一样补写不完的作业和上不完的课。或许后者反而比什么都重要。
【自言自语】
这是我生平第一次写影评，可能很多人在想这个人又无知且傲慢了，但是写作与人类的生存一样需要理性与非理性，不要把自己缩进”理性“的龟壳中进行精神的自我阉割。并介说道黄金时代来临了，但很多人又说黄金时代根本就不存在，似乎人实在渺小，现实太过无情。我所剩下的，也就那么几个朋友，那一点热爱和自由以及无穷无尽的苦难了。
文体不限诗歌除外</description></item><item><title>在树莓派上配置Clash-linux</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2019-1-30-raspberrypi-clash-tutor/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 13:59:33 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2019-1-30-raspberrypi-clash-tutor/</guid><description>前言 一直在折腾家里的路由器和相关网络设备，想提供一个较为完美的网络环境。之前在Phicomm K2P上通过Openwrt安装luci-ssr-plus来进行国外ip的代理，但受限于简单的规则和MT7261令人捉鸡的性能，体验不佳。因此萌生了使用树莓派搭建透明网关的想法。在查阅了为数不多的教程并踩了很多坑以后基本搭建完成，并且到目前还未出现问题，所以说说如何使用。
准备工作 树莓派 正常的网络连接 一定的动手和解决问题的能力 Clash Clash is a rule-based tunnel in Go.
Clash 类似 IOS/Mac OS上的Surge，可以在提供SS/V2RAY代理的同时资瓷自定义的代理规则。
编译 虽然说Clash的项目主页说你可以通过go get -u -v github.com/Dreamacro/clash的方式构建，但是因为要去Google服务器上下载包而变得困难；项目主页的预先构建并不支持ARM架构的树莓派，因此需要自行编译。
这里@shinohara-rin 构建了 Clash-arm (v0.10.2) ，点击这里下载。
配置 首先将clash文件移动/下载到树莓派的目录下，然后移动到 /usr/local/bin，并给予权限。
# 把解压的二进制放到 /usr/local/bin 目录下 $sudo mv ./clash /usr/local/bin #给予权限 $chmod 555 /usr/local/bin 关于配置方法，Github的项目主页有详细的说明，在这里简单说一下我的配置。
#运行Clash $clash 正常的话会提示
INFO[0000] Can&amp;#39;t find config, create a empty file INFO[0000] Can&amp;#39;t find MMDB, start download FATA[0005] Parse config error: Configuration file /home/pi/.</description></item><item><title>爱，深渊与自由</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2018-11-06-love-abyss-freedom/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 15:38:33 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2018-11-06-love-abyss-freedom/</guid><description>0
贯彻爱与真实的邪恶，可爱又迷人的反派角色
作者：武藏 小次郎 喵喵
1
黑格尔在论述人与动物的区别的时候提出过，人发生的欲望并不同于动物的欲望。（动物的欲望构成一个自然的，仅仅活着的，只有其生命感觉的欲望）。比如，在男人和女人的关系中，只有当一个欲望试图在其人的价值中和在其人的个体的实在性中 “被欲求“ 或 ”被爱“ 或 “被承认” 的时候，欲望才是人的欲望。而动物不一样。因此，从生物学观点看完全无用的一样东西，却是人们所欲求的东西。这就是人的欲望。而拉康在黑格尔的“欲望辩证法“上提出了更为进阶的理解，指出人的欲望在于他者，而动物们的欲望则没有那么”社会“，动物们只为自己考虑，与人们那**“社会性”的欲望**完全脱钩。当然，人类毕竟还是一种动物，动物式的欲望依旧能在人们身上看到些影子，我暂且把它称为“人的**动物性**”吧。
2
很多思想家都对“他者”有一致的定义。齐泽克有个比喻，你的邻人在做你习以为常事的时候，比如晾衣服打招呼甚至有一些意料之内的小摩擦的时候，他并不是他者。当他做一些出乎你意料的事情的时候，甚至是一些可怕的犯罪的时候，邻人就变成了他者。当然，邻人本身还是邻人，唯一改变的、使你自己感到恐惧的是他在你印象中的转变。你对他的印象从一个熟悉的人变成了一个陌生人。但这并不是真正的邻居。正如拉康提出在想象界中只存在爱与恨两种对立的镜像的情感，真正的邻居，也即“他者”是凌驾于想象之外的，是终极陌生的，是纯粹虚无的，是无法产生爱与恨的情感的。面对正常的邻人时，因为我们可以将他纳入“已经认识他”了这一范畴，我们在他身上看到了自己的想象；当面对他者时，我们只会表露出因从他者那边看不到自己而产生的焦虑，恐惧和虚无。“他者是深渊。（abyss of subjectivity）**”**齐泽克这么说。
3
从《红楼梦》中的林黛玉这一角色中我们或许可以理解一二。我们所能在林黛玉身上看到的那一切可爱与不可爱的品质，归根结底在于她只是一个生活在自恋性的自我世界之外的一个存在。她只活在自己的想象中。所以她会把对自己的爱投射到一个想象的“她”，也即贾宝玉身上。与其说她爱的是贾宝玉这个人还不如说她爱的是她在贾宝玉身上的“拟像”。
大部分的时候，我们看一个人并不能直截了当的去了解一个人，而只能从文化背景等象征的方面去了解一个人。这带来后果是我们很容易产生一种由他及我的代入感。而这正是许多爱建立的基础，一个人所爱的实际上是自己，而另一个人不过是充当这个人的想象罢了。而这个时候另一个人的他者性就被消解了，既然另一个人的属性都在这场互相映射的爱中被消解了，你所面对的，实际上是你自己的一部分，因此你也会以对待自己那样去要求别人。这样的爱，又谈何自由呢？
4
当然这里的爱并不等同于婚姻。婚姻是一种维持种族稳定繁衍的手段与方式，放在如今更是一种资本主义的行为方式。往往婚姻中并不会产生过多的爱与过多的自由，因此就不进行赘述和批判。
通过上文由社会性构建得的精神分析理论，大多数人之间的爱是一种相互或单向将对方纳入自己想象中的过程，因此爱的对象更近似于自己。这很类似圣经中所讲的“像爱你自己一样爱你的邻人”，但这却是一种很不合理的行为，所爱的人有自己的个性特点，而把所爱的人纳入自己既定的印象中是对对方个性的消解，是一种不自由。佛洛依德说过，“Wo Es War，Soll Ich Werden”（它我所在之处，自我一定要形成）。他所崇尚的是保留双方的独立的主体性，将双方从各自刻板的印象中解放出来，去直面内心想象的本质，让自己感觉到对方在自己心中有一种不一样的，直达本质的恐惧。这种既是恐惧又是本质的，便是“他者”，便是“深渊”。爱对方就要去理解保留对方的本质。自由与爱并非不能共存，与其在爱中享受对方在自己想象中的投影，不如去寻求对方在实在界中的本质。为了自由与爱的兼得，需要保全对方的“他者性”，即保全对方的个性与特点，换句话说，只有将对方视作深渊，才能爱。
5
当然，从人的动物性角度探求，自由与爱的名目不过是人加以修饰而产生的，人们为了追求所谓的爱，一种非生理的情感，而备受束缚。“爱”与“自由”两者似乎无法兼容，想要得到爱就必须要放弃自己的主体性，而想要爱就必须放弃自由，寻求两者的统一。什么都不爱或许自由，但却难免虚无。在这矛盾中我们不妨探求一下爱的本质。爱本身毫无逻辑，没有人能说清楚什么是爱。爱更是一种非逻辑，非理性。但是爱的意义就在于他的非逻辑，他没有逻辑，却反而成为了最弥足珍贵的东西。人们放弃自由去追去爱，这是一种选择，是否选择这么做取决于你的内心，看似放弃了人生中最重要的自由，却反而感觉收获了人生中更重要的东西，这也许就是所谓的爱。
主要参考：神的意识形态</description></item><item><title>Networks</title><link>https://aaaab3n.moe/networks/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 17:51:42 +0000</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/networks/</guid><description>Canarypwn Network ASN AS147048 MAINTAINANCE Moss Telegram Bot ShanghaiTech Grade</description></item><item><title>Notes</title><link>https://aaaab3n.moe/notes/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 17:51:42 +0000</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/notes/</guid><description>Notes Here lie all of my lecture notes. I am used to taking structured notes on things I learned about. Reference only and no guarantees.
Computer Science Introduction to Programming: ST-CS100 [ Github ] Introduction to Information Science and Technology: ST-SI100B [ Github ] Algorithms and Data Structures: ST-CS101 [ Github ] Computer Architecture I: ST-CS110 [ Notes ] [ Github ] Programming Languages and Compilers: ST-CS131 [ Notes ] [ Github ] Computer Networks: ST-CS120 [ Github ][ Notes ] Operating Systems: ST-CS130 [ Github ][ Notes ] Others Signals and Systems: ST-EE150 [ Notes ]</description></item><item><title/><link>https://aaaab3n.moe/friends/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/friends/</guid><description>Friends If you want to be in this list, just ping me.
Kiwisama
Shinohara-rin
Tsez
Siger Young
Klog 科学帮
FlashWarrior
murez
⑨BIE
Rin&amp;rsquo;s Blog
洛里斯
常务
PatchouliTDF
NPofSi
yzyzy
XEHOTH
Oscar
Ainsley
小邱
光量子姐姐
蓝瓜
猫猫
蕾咪io
BBleae
过期薯条同学
Logan
Skycurtain
imbushuo
wlt233
Homan&amp;rsquo;s World</description></item></channel></rss>