<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>UofI on canarypwn</title><link>https://aaaab3n.moe/tags/uofi/</link><description>Recent content in UofI on canarypwn</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 10:03:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aaaab3n.moe/tags/uofi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023 Fall 申请心路历程</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2023-3-25-application-fall-2023/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 10:03:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2023-3-25-application-fall-2023/</guid><description>2023 Fall 美校申请历程 前言 申请不是一件简单的事情，尤其是对大陆学生来说。我在申请过程中走了很多弯路，甚至直到现在我也觉得没有最短路。在申请季，我不断的和人交谈，做了一些尝试，或许将他们记录下来有助于后来人。
Exploration and Exploitations is all you need.
Applications are not done on 12-15.
本文以时间顺序。本文偏意识流，如果对申请的方法和技巧有兴趣可以留言，我会尽力解答。
代表后来的上帝视角 概述与三维 GPA: 3.12/4 TOEFL: 100/120 推荐信 Tianyin Xu (UIUC) Zhice Yang (ShanghaiTech) Shu Yin (ShanghaiTech) 均为科研推 SOP: See https://cs-sop.org/ No GRE 申请列表:
Ticket School: UW, WISC, UIUC, UCSD, JHU, UChicago, GaTech, UMich, Purdue Target School: UMass(MS), UMD(MS), UNC(MS), NEU(MS), Rice(MS), BU(MS), NCSU, OSU Safe School: There no safe school for me :( 结果:</description></item><item><title>Notes for ShanghaiTech UIUC Programme</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2022-9-17-shanghaitech-uiuc/</link><pubDate>Sat, 17 Sep 2022 10:03:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2022-9-17-shanghaitech-uiuc/</guid><description>LAS-ShanghaiTech 注意事项 前言 听说之后有很多信息学院的同学想申请 UIUC 的 LAS-ShanghaiTech 程序，所以我就把我自己的经历写下来，希望能帮助到大家。
如果有什么疑问可以在网页下方留言。
行前 换钱 我觉得这是最重要的事情。
找一个汇率低的时候换汇。作为参考，我和室友换了 20000 - 30000 美元一个学期。
签证 签证申请可以查看这个 pdf
我当时只看了录取通知书, DS2019，护照还有签证预约页。
主要是进入大使馆的时候是不能带任何电子设备和水的。在广州的话门口有商家专门做托管包裹的生意，如果不想交冤枉钱可以注意一下。
不过 SEVIS FEE 和 签证费加起来就几千块了。门口托管的 50 块是不是反而显得便宜呢。
免疫 需要提交 immunization form, 也就是要去上海浦东的国际体检中心。其中，转写由 UIUC 提供的表格是要付钱的，由于我的疫苗本丢失了，所以别无选择，还花钱做了很多抗体测试。另外 TB Test 要做血测而不是皮测，这个也是要收钱的。新冠疫苗接种的翻译，也是要收钱的。这些项目一共花了我 1000 多 RMB。其中 TB Test 可以在 UIUC 做，走保险。新冠疫苗接种的翻译可能不是必须的。后来者可以避免花冤枉钱。
而且工作人员在面对复杂的情况不一定能考虑完全，以至于我开车来了三次，还好 15 分钟内停车免费。因为项目的结果有多页，他们没有一次给全，我认为是他们资料整理的问题，因为他们会把所有人的所有文件都放在一起，然后你问他们，他们会顺序查找，并且不知道你要多少文件，并且找到第一项就返回推出。
旅途 一般会落地在 O&amp;rsquo;Hare 机场，然后坐火车或者巴士去 Champaign。火车票可以在 Amtrak 官网上买，但是要注意的是，如果是在国内买的话，需要在 Amtrak 官网上注册一个账号，然后在 Amtrak 官网上购买。如果是在美国买的话，可以直接在 Amtrak 官网上购买。而如果是巴士的话，注意提前 N 天买票。我就是因为当天买票结果票卖完了所以花了 210$ 打的 Uber。
机票可以上 google flight 或者 kiwi 上查询，并且尽量到航司官网预定或者正常的平台而不是携程。如果是 oneworld 一类的可以按照自己的旅客计划选择有积分的航司。</description></item></channel></rss>