<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>School on Canarypwn</title><link>https://aaaab3n.moe/tags/school/</link><description>Recent content in School on Canarypwn</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jul 2021 10:02:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://aaaab3n.moe/tags/school/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>【社会实践】雅安-成都之行</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-24-yaan-chengdu/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-7-24-yaan-chengdu/</guid><description>雅安 出发之前 众嗦粥汁，上科大每年的大一新生在暑假里都会&amp;quot;上山下乡&amp;quot;一次，学校报销必要的费用，让同学去贫困地区调研。因为疫情的原因，我们这级延期到了大二，去雅安。
一开始的时候给了三个课题，“生态治理”，“大数据产业（能源）”，“社会治理”。当我们看到大数据的时候不禁笑出了朱叫，雅安？大数据？作为一个GDP和人口只有上海某郊区一半的市级行政单位，我们认为 大数据产业（能源） = 什么也没有。那这样我们可以较为轻松的完成预期目标，同时有更多时间在雅安本身。
题外话，当我们以为我们在第一层的时候，另外两个组（二队和三队）看出来了 “生态治理” = 旅游。太高了。
绿皮火车 本着吃苦耐劳的精神，学校强制要求所有学生和老师坐绿皮火车出行。这也是我人生中唯二坐绿皮火车的经历（上一次是和某学长们去国防科大），也是最长的一次，大概坐了30多个小时，期间经历了延误，被超车，等别人超我们的车。
由于家里人也没有多少坐绿皮火车的经验，所以知道前一天才知道“好像要带点东西上车吃不然会很无聊”，不过已经来不及了。
火车上着实无聊，而且网络很不好。第一天我就把 MacBook 的电用完了，而且隔两三个车厢才有一个插座，最后祭出了 LightQuantum 推荐的 usb-hub。同学纷纷讲出了“火车上使用违禁电器上征信名单”的笑话。但实际上，车厢内的确间断性停电多次，不知道是为什么。
第一天晚上的时候和同学喝酒，再醒来就是第二天中午了，然后摸到晚上就到站了。
从成都站乘巴士，一个多小时就到了雅安雨城区的酒店。酒店原本是武警招待所，所以条件挺不错的，几次谈下来还有优惠。雅安二队住在了宜必思酒店，整个房间还没有我们厕所大（确信）
但是去的时候太晚了，而且当地麦当劳在高德地图上的标记数据有误，没有赶在11点麦当劳关门前吃上饭，最后去了德克士。
德克士一碗和全家差不多的咖喱饭要卖35块，差评，真不知道它怎么在雅安生存下去的。
第二天 群团中心 第二天我们去了群团中心，听他们介绍了一下当地情况。将一些词藻褪去之后，并不是很出乎意料。第一产业第二产业不发达，基本没有第三产业，产业升级困难。
不过那里的群团中心建设的真的很不错，大概几十万就造了一个集红色教育，政府办公， 帮助民生的建筑综合体。便宜办大事。
就是一进门看到了转角处的校长父亲，感觉被 -1S
兰师傅哒哒面 在出租车上的就地调研中，我们了解到附近有一家哒哒面馆，当年校长父亲去吃过一次。记得要点三鲜味的。
不过腻了吧唧的，一点也不好吃 （逃</description></item><item><title>回高中的科创动员宣讲</title><link>https://aaaab3n.moe/posts/2021-4-17-speak-in-high-school/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 10:02:59 +0800</pubDate><guid>https://aaaab3n.moe/posts/2021-4-17-speak-in-high-school/</guid><description>科创[写给老师看] 不知道现在的上大附中是否还像我当年那样管理严格, 那个时候的机电工程社是我高中回忆中最难忘的地方,我翘了无数次晚自习,好在最后上科大收留了我. 高中三年的时间里参加过很多科创竞赛和活动,比如说
科技创新大赛 未来工程师 中小学电脑制作活动 两届青少年创新大赛 OM 也是这些比赛让我通过了北邮的自招初审,和上科大的最高档加分.
在同学的鼓舞下还去尝试了信息学奥赛, 虽然最后没有拿奖, 但是收获了很不错的人脉. 而且如果高中学过一些信息学奥赛,进了大学以后, 对计算机方面的课程很有帮助.
上大附中作为上大的亲儿子, 是能享受到相当多的资源的, 如果有SHU老师作外援, 显然会有很多优势. 在我做课题的时候, 可能是我家离大场比较远的原因,很遗憾的是没有利用好SHU的资源,学弟学妹们可以尝试去争取一下SHU的资源. 到了大学, 这些高中时期就能获取的资源也能让绝大部分同学羡慕.
到了大学以后, 我很快的加入了全校唯一一个计算机与科创社团,并且成为了核心人员. 在这里能遇到更多有意思的人, 做更多有意思的事. 比如说去年参加了 Intel 举办的黑客马拉松, 实现了一个实时的风格迁移.
和我一届的其它同学做的比我更为出色, 可惜他们今天无法亲临现场.
选择[写给学生看] 在大学的概率论课上讲到过老虎机模型. exploration 和 exploitation 是相对的，需要交替的使用两种策略以找到最优解。如同老虎机一样，你可以继续摇第一个拉杆，因为它出奖券的几率更大，也可以选择摇第二个拉杆，因为这样有助于增进对整体的预测。
那对于我来说, 通过高中的 exploration, 我很明白之后我要做什么, 并且也逐渐知道了我要怎样去做, 我希望成为一位计算机科学家, 并且更希望能够对这个世界有着更多的了解, 高中的经历让我思考并明白了这一点.
但容我最后提示一下, 各位明年或者后年依旧要通过高考进入大学, 诚然 exploration 能对自己的人生和未来有着更多的了解, 但在隧道中看到亮光的时候也可能是一辆迎面驶来的列车. 高中三年全力投入自己的兴趣爱好是真的值得敬佩和羡慕的事情, 但如果我和我当年的科创队友们因为一些随机性没有通过自主招生, 那么情况又会变得怎么样呢?
不会在宣讲中说的话[写给有缘人] 写完本文后去隔壁寝室和一位英才的同学交流了一下,并更深刻的探讨了老虎机模型. 他认为, 引导学生做科创并不是很负责任的方式, 因为大部分人最终还是会通过高考录取.
如果本金都输掉了,那还玩什么老虎机呢
我们得出了这样一个结论, 但是我却不愿意接受这样的结论.
作为一个大学中的失败者, 一个看不清自己前方的人, 一个差点连最珍重的东西都要失去的人, 我只希望学弟学妹们能在老虎机模型中领悟到更深层次的, 最好能够超脱于我们理解的东西.</description></item></channel></rss>